[短篇/愛情/慢慢更] 農歷新年,我請了一位ptgf來做我女朋友

新年飯局其實並唔只係一個簡單既聚餐，對於毒撚黎講呢樣野係成年最難度過既一個難關，個種鬼畜程度簡直係可以媲美你細個個時打街霸對面用隻豪鬼虐待你，或者係打lol個時你需要係AD同AP同時斷線既情況下進行一場3V7既遊戲。

話就話係飯局？其實更加似係一個審犯既環節，相信唔少人都有呢種感覺。

不過就係呢樣咁黑人憎既野，令到我遇上左佢。

出租情人，Ptgf，Tiffany——

「喂，衰仔！一陣間你去拎埋個盤菜入呀姨屋企，知唔知呀？」老母出門口之前依舊不忘好好提下你一陣要記得拎野俾呀姨，你見到佢成身由頭到腳係清一色既紅，就知道佢準備好好沖下喜，一陣殺到佢班牌友片甲不留。

「得喇得喇，你今朝到而家講左三次有突喇。」

「聽晚年三十食團年飯最緊要就係呢兜野架喇，你個死仔唔好一味掛住打機唔記得一陣拎俾呀姨，唔係我腳都打跛你！」

你無視左老媽子既怨言，繼續點擊住滑鼠係召喚師峽谷中同班兄弟大開殺界，要知道新賽季岩岩開始，你決定係呢個難得既假期好好追一下你既電競夢。朝九晚六既上班生活並冇撤底咁抹殺掉你同班兄弟對於打機既熱情，每逢星期六日同埋假期你地都會聚頭一齊奮鬥。

「喂，我打埋呢場要閃先喇。」老死阿健開口，睇黎又係時候要交人喇，你已經聽到佢個位同居女友係背景音樂到催促著他快手換衫出門。

「我都差唔多要出門口。」

「要閃水喇，清。」退出既呼聲一浪接一浪，大家慢慢係對話中離開，岩岩仲吵鬧不堪既通話就只淨低你一個人，一片冷清。

的確，今天呢種日子大家都是佳人有約，男女兩家、父母兩邊都需要輪住跑去食團年飯。

除著通話既結束，你慢慢放低了耳機，好好換上頹廢既運動衣褲準備當次跑腿，內心一邊質疑老母到底有冇當過你係親生仔，一邊拎住個袋足足有十斤重既痴撚線盤菜出門。

／

叮噹—

隨著個陣煩膠既門鈴聲響起，眼前既大門慢慢被推開，映入你眼中既係你最熟悉既阿姨。

因為兩家住得比較近既關係，加上你父母兩人都需要工作，所以你由細到大都經常去呀姨到痴飯食，更不時留係佢屋企過夜訓覺。始終人地屋企有錢得多，多出黎間客房唔訓都叫哂左嘛！

「明仔阿，乜咁快手。」阿姨和善咁幫你打開門，然後幫你倒左杯水放係客廳既枱面到。

「咦，係今晚食飯咩？明仔黎左既？」老表阿鈞著住車路士波衫係房行左出黎，手到仲拎住ps4手柄，唔洗講你已經知道佢做緊咩。

佢見到你之後兩隻眼發哂光。

對於fifa廢柴的你來說，每次俾佢強行捉住陪跑打機算係一種另類折磨。

「聽晚先係食飯呀，你阿叔佢幾家人今晚都唔得閒，聽日正日先食！」阿姨係廚房到處理緊你拎黎個幾袋野，遙距幫你解答老表既問題。

「哦，咁阿～即係明仔家陣得閒喇！」你見到老表露出了滿意的笑容，然後慢慢走近你，他好像已經見到了一塊被放砧板上任人料理的小明明，準備用ps4對你施暴。

連續多年來自老表既施虐係你永遠唔肯係銀包攞錢買fifa既主要原因，你準備合埋對眼好好迎接俾他用榜尾富咸強姦你愛隊阿仙奴既情境。

好在呢個時候你既救星出現左，MK妹表妹呀茵抱著愛貓衝出黎客廳大叫：「呀哥！夠鐘餵豆豆食藥喇！你幫我睇住佢阿，我一陣準備出街！」

你見到她穿著一身精緻既韓系打扮就知道佢又係時候出去搵班兵仔著數。

「喂，畢寄明，做乜你係到既？」一口開就係我全名，呢個係佢一直以黎既風格。

「拎野上黎囉，你又去邊到玩呀？」你禮貌上問問。

「關你叉事咩，本小姐就大把人陪既，唔似你呢丁死毒撚日日都只係識打機。你睇下，連我呀哥都有女朋友，你仲係到妹妹下！」阿茵開口埋口句句都窒住哂。

「喂，唔洗咁串呀死靚妹。」你真係好懷疑點解細細個咁可愛抱住你要你陪佢玩既表妹會變到呢種咁既偽韓八婆。

「我幫你預習緊咋！聽日成班三姑六婆都上黎食飯，到時你咪俾人鞭得仲慘！」阿茵理直氣壯咁美化同合理化自己個份mean到爆既性格。

「唔好話姐仔我提下你喇，連我呀哥同阿樂都出埋pool，成家人成左年既呢就得番你一丁友係一條毒撚，聽日等住俾人集火喇你！」阿樂係我地比較熟既同年齡層親友，係我同阿均既表弟、阿茵既表哥，一個讀緊電子工程既大學生。

拋低呢句野之後，阿茵就拎起佢係班水魚身上屈番黎既gucci袋袋，施施然咁行出門口。

呢個時候阿姨雖然係到幫緊豆豆喂藥，都不忙幫你補上一刀：「茵茵佢都冇講錯架，你話溝女溝左咁耐都未拖過女朋友上黎食飯，上次仲應承婆婆今年實帶黎見人，你聽日都係諗下點交代好喇！」

講起婆婆，連岩岩俾豆豆抓到一手血依然面不改色既老表都神色一變，婆婆既威懾力比起所有長輩加埋仲要恐怖。

當初死左既阿公都係靠婆婆發家，咁多位阿叔打緊本做既生意又係佢出錢，可以話成個家族最大話事權就係佢老人家，甚至令到我地家族全部家庭都係女人當道。

唉屌．．．我都冇諗過呢個死人問題。

諗番起上次俾婆婆逼問下隨便咁尻答既自己，你突然有一股衝動番去煎個時既自己兩巴，做乜要咁聲大大話會帶女上黎呢？

／

係番屋企既路上，你覺得呢個世界好似得番灰同白咁樣。

自己好似進入左完完全全既等死mode，聽日將會係比起番工俾上召屌尻你做野手腳慢、冇交帶仲要痛苦既日子。

你耳邊已經回蕩住班唔熟既三姑六婆問長問短既說話。

「阿～～明仔呀，聽講做建築好搵錢架！你家陣月入幾多呢？」

「喂，威仔，望下你表哥！唔係明哥哥呀，係均哥哥呀！要記住俾心機讀書學佢咁考入港大做醫生先有用架嘛，知唔知呀？」

「阿明，阿仙奴尋晚俾曼城炒咁多粒，你有咩睇法？」

阿明——明仔——阿明—————

你眼前好似已經出現左班仆街係到群魔亂舞既情境，一個個笑到合唔埋口咁既樣。

「乖孫呀，你女朋友呢？黎緊呀？」婆婆一面唔耐煩既樣已經浮現左係你面前。

你感覺到泛黃既街燈就好似要為你而感到悲傷，所以先會用呢種悲劇舞台劇既先會有既黃色射燈黎照住自己。

點算好．．．？

正當你覺得生命冇希望而係到碌住連登準備聽日準時行刑時，突然你見到一個俾人推到上熱門既post。

[私影全部都係雞] 私影雞肥肥安周 做PTGF實錄

私影？雞？

等等，PTGF？

PTGF！！！

你本身已經斷線既大腦突然間好似俾人重新駁番上去咁。

有計喇呢次！！

LM

多謝巴打

呆泄左既大腦開始重新運作，你好快就知道自己接落黎要做乜野。

冇錯！錢洗左可以再搵，但係面子冇左就點都救唔番，呢個完全都唔對等既天秤上高放左你既尊嚴同埋金錢兩樣物件。

細細個已經俾老母教你做人最緊要係「輸人唔輸勢，死雞要撐飯蓋」呢個簡單道理，我諗都唔洗諗就知道自己接落黎應該要點。

快速咁打開左平時自己冇乜會用既IG，輕輕咁掃過班兄弟同女朋友快樂既合照，然後進入到搜尋既頁面輸入PTGF呢四個大字。

好快係我眼前出現左一個全新既世界，小中學係和尚廟出身，再加埋大學讀啲冇女既理科，我係第一次受到呢一種非凡既刺激。

雖然一直以黎上開連登既我其實都知道呢種網路陰暗面既存在好耐，但係好人好者做乜尻會無啦啦去搵呢班女入先得架？一直以黎我都覺得如果有錢，射俾手機game入面班唔會離棄你既女女，去下旅行飲飲食食咪仲好。

我慢慢咁樣係到細心參閱呢班女人，你睇住一張張少布露波罅、小熱褲美腿、背心夾香腸既意淫圖片。

我慢慢吞左啖口水，唔定今次係我成為大人既捷徑，終於唔洗驚自己廿五歲開始有魔力，三十歲就轉職童貞魔法師。唔知以前第一次上去東莞叫雞班呀叔係咪都係好似我咁興奮，萬千佳麗於我眼前，任君選擇。

「波」「性」澎湃，爽呀！

對上一次見到咁多女都係三日前你睇咸片時選擇女優既頁面，但今次唔同呀。你眼前既呢班女並唔係虛無而又遙遠既日本AV 女優，唔係你呢世都摸唔到手仔既三上同天使萌。

只要俾錢，你就可以搵佢地扮你女朋友；只要俾錢，你甚至可以同佢地上床。

不過你好清楚，比起有得啪啪啪啪，更重要既係搵一個演技好，談吐溫文有禮，可以幫你係親戚面前威番次既PTGF。

推一推先

你打開侯選佳麗既名稱，五光十色的板面上高有住唔同女仔既資料，你好快就已經將一批唔合格既人篩選走。

即出，巧快手，5扑可錫可摸
未full booking，哥哥可以尼搵禾，500/h

打5P潮語既唔要得，根據多年黎上開高登既經濟話俾我知，多數呢種人都係冇咩文化既臭MK，雖則而家連登仔完全對呢回事唔fucking care，但係我係靈魂深處係極之厭惡呢班友仔。

睇戲食飯唱K 可以做你開心既事>.<
今晚即出 哥哥要有車>3<

表情撚都唔要得，家陣人人都用emoji既時代仲用呢啲表情既女人九成可以做我呀姨。

date tonite driuk play no sex
have fun wif me uni student need money, no sexy, no touch, can hug
trade~ avali tmr

比較常見既係英文abc，不過有唔少人字都打錯，grammar又唔岩。

而最後一種亦係最多既就係wechat雞，一張靚相再加上caption既wechat id，北姑味濃。

你發覺原來呢個世界唔係你諗得咁簡單，你將一個個女性係個列表上高劃走，你發覺原來搵PTGF都咁有挑戰性。

雖則好多人都明碼實價標到明自己身位，但係佢地個種飄忽不定既價格定位令到你有少少好懷疑自己人生點解要洗咁多時間讀書搵份西工。而當中仲有一班奇怪既女人好似比起你仲要讀得多聖賢書，你知道非禮忽視，非禮勿言，非禮忽聽，但估唔到現實世界都可以真真正正咁應用到。一個女仔既資料寫住「唔傾計，冇身體接觸，只會做心靈交流」。

屌你老母我家陣俾錢同你玩神交咩？唔交流都叫做女友架咩？臨時演員都係演員呀大佬！

真係估唔到原來搵個岩既PTGF都咁有難度．．．

正當你開始領悟到HR平時掃堆低質CV既痛苦，然後慢慢進入萬念俱灰之際，你突然見到一個Post，佢既出現令到你好似係沙漠中見到左綠洲咁樣。

／
tiffanynoname_214
15mins ago

Tiffany，大學生，短時間內做一陣兼職女友
身材中瘦，165cm，樣見得下人，收費合理 150/h
可以陪行街、睇戲、食飯、去主題樂園玩（額外費用你出）
任何同性有關既野Ｘ
過度親密既行為Ｘ
唔交換相，見面後如果覺得唔岩俾番車錢同半個鐘錢即走
／

簡潔既介紹，並冇太多花俏野，亦冇你好憎既各種奇尻怪元素，好明確咁樣寫清楚自己既條件、工作範圍同埋能力，由呢個小小既post你已經feel到呢個女仔起碼思路清晰，講野應該唔會議1999，或者佢就係你而家最需要既人。

我好快手就私底下pm左對方，開門見山，直接同對方道明你既來意同埋要求。

nooneremember：你好呀，想問下可唔可以book你聽日成日？

我用岩岩先申請好既帳號，快快手咁向對方發出求救通帖，對方都好快咁睇左你既message，即時應你機。

tiffanynoname_214：聽日成日？我可以既時間大概係朝早九點到夜晚十點。

對方好似第一次見到有人咁痴線會一黎就要約成日，佢都清楚咁講明自己既活動時間係唔包括深夜時間，唔會陪你過夜。

tiffanynoname_214：不過可唔可以問下你係想做咩先？
tiffanynoname_214：希望你有睇清楚我既簡介，有啲野我係唔會做。

對方睇黎都係一個有原則既人，十足十以前古代個班賣藝唔賣身既名妓咁。不過我又唔係幾在意呢樣野，如果你真係想搵女啪就一早拎筆錢去同地盤班呀叔番大陸玩喇。

對方身為大學生，基本上應該唔會丟你架既。

nooneremember：放心，我有睇到。
nooneremember：聽日要做既事好簡單架姐，你只需要扮係我女朋友同我去食飯就得架喇。

tiffanynoname_214：食飯．．．？

nooneremember：岩阿，我同班屋企人既團年飯，你幫幫手扮我女朋友應該得掛？

對方睇左message之後，過左成十分鐘都未有回應，睇黎今次呢單野應該都死架喇，唔通真係要求求其其搵個人黎頂上？

見到對方已讀不回就用呢個新帳號開左個po順手#上PTGF，希望有志願者肯黎救救小明明，但係好快就見到一則則留言係到恥笑緊你，班仆街以為你搞緊笑唔係有心想搵女做生意。

屌，唔通我咁樣做真係好痴線？

你將手機放番入褲袋慢慢咁行住歸家既路。

睇黎真係無敵就是最寂寞？

突然間我感覺到褲袋既手機傳來連續既震動聲。

tiffanynoname_214：乜原來你真係認真架？岩先我以為你係假膠想玩野。
tiffanynoname_214：如果你真係需要我幫手既話，可以應番我機，聽日我到而家都未有約呀

呢個叫做tiffany既女仔頭像係一個模糊既背影再加埋佢ig只有三張唔show樣同身材既濕尻背景caption圖，係呢個靠露肉上位既PTGF界，佢咁既profile冇生意做係好正常既一件事。

nooneremember：可以呀！
nooneremember：不過認真問句先，你唔係暗瘡肥婆呀嘛？我唔想帶個人會嚇親我屋企人。

tiffanynoname_214：．．．
tiffanynoname_214：放心，我好有職業道德，總知如果你唔岩既話隨時可以散。

居然咁好死？唔知點解硬係feel到可能會中伏咁，不過家陣都已經冇得選擇，到左而家都冇其他女肯理我，家陣唯有頂硬上。

nooneremember：好喇，咁想問下你聽朝可以出黎？如果岩既話我想同你夾定口供，廢事一陣係班親戚面前出事。

tiffanynoname_214：可以，不過你係要去邊到先？

nooneremember：食飯既地點聽日我再同你講，不過我要先出一轉銅鑼灣買野先，我地直接約係老銅地鐵站見可以？

打完之後先覺得時間好似太早，而且你都唔清楚對方住邊頭，咁早去呢啲地方或者對方會唔方便？正當你準備改改時間時對方已經應左你機。

tiffanynoname_214：冇問題，呢到都近我。

老銅都近佢？睇黎對方應該都係藍線撚黎。

不過我都廢事特登向對方問長問短，始終我同佢都只不過係萍水相逢既客人同雇主，太過深入了解對方反而可能係對佢既一種冒犯。

tiffanynoname_214：咁聽朝九點到夜晚十點，總共十三個鐘，陪你去食飯，係咪咁就得？

對方再次確認你既要求。

nooneremember：冇錯。

tiffanynoname_214：咁如果你到底唔彈我鐘既話，總共就計你1950，新正頭俾個折頭你1888又點話。

見到呢個女仔居然仲識搞呢種營銷手法，我不知不覺露出發自內心既一笑。

nooneremember：咁聽朝九點鐘銅鑼灣，不見不散。

敲打住手機鍵盤，我正式同佢確立左呢段交易既關係。

tiffanynoname_214：好既，咁聽日見喇。

而呢個時候，我仲未知道接落黎既成個農曆新年，我將會同呢個女仔擦出咩火花。

拜年未

會盡快智鬥班親戚

第二朝我好準時咁樣係八點就起左身梳洗，比起平日番工俾要鬧鐘連環震尻十幾廿次都依舊唔想離開張床，今日既我就好似中左邪咁，居然會好自動自覺起身準備，睇黎「愛情」既魔力真係唔細。

抱住緊張既心情，出口之前我係咁同自己講，今日我點都唔衰得俾人睇！

其實一直以黎你雖然冇女朋友，但係都有同女仔進行正常溝通，I mean係老母親戚外既女性朋友。

好似公司個班三姑六婆，以前係學校既groupmate，玩ocamp識既靚靚組女咁，每個女性其實我都可以同佢地正常咁進行溝通，只不過我從來都未試過係佢地身上感受過女性既吸引力。如果唔係因為我對住女優起到機打丁，我都幾懷疑自己個性取向。

換走左平時頹look既運動衫褲，我好難得咁拎左套自己覺得著起黎翹口兼杉手既文青恤衫加件加長袖毛衣，雖則話就話係PTGF，但係自己都係執執個形象好，如果唔係一陣換著係對方彈自己鐘，咁就真係柒到冇朋友喇。

你通過連登知道而家呢班女好多都揀飲擇食，如果見到個男仔唔士正會直接直行直過扮唔識對方。

因為約左對方係sogo門口等，所以坐巴士會比較方便，再一次檢查左自己全身上下冇穿冇漏。

「喂，老婆，個仔著到成隻孔雀咁做乜？」

「你問我把鬼咩，自己問個仔喇！唔好阻住我睇劇先啦。」

「唔係呢，佢好少會咁反常著到咁架．．．大佬佢係獨仔黎，唔會係．．．」

「係乜鬼，你個仔成個櫃都放滿哂啲大婆妹公仔，你方死佢係基佬咩！」

我無視左老豆疑惑既眼神同老母充滿攻擊性既言語，自信滿滿咁係老母疑惑既眼神下出門口。

留名

上左巴士之後我當然不忘同阿Tiffany確認一下對方係咪已經出左門。

nooneremember：早晨
tiffanynoname_214：早呀～
nooneremember：出左門喇？
tiffanynoname_214：嗯，已經上左車喇，一陣見！

確認左對方唔會放飛機之後，我安心咁插住耳機準備享受呢一程短短地既車程，耳機係到播放緊我最近幾鍾意既台灣樂隊——茄子蛋。係音樂一途我會放低成見，唔會因為平時打機俾惡劣台狗雷得多而覺得台灣人就係低汁。

而正當我準備好好咁沉醉係自己既世界時，永遠就係會有啲事夾硬令到你番到黎現實，你發現係前幾排既座位有個大媽正用緊唔咸唔淡既廣東話大大聲講電話，當正個上層得佢一條友咁，聲浪之大甚至可以突破你耳機既隔音功能。

果然樹大必有枯枝呢句野永遠都唔會過時。

不過你見到成個將近坐滿既上半層巴士居然冇人夠膽出聲叫個大媽收番細個聲線，唔知係唔係因為我地香港人太怕事，所以永遠都係咁俾人恰到上心口？

正當我已經企緊起身，準備同大媽上演一場2019板本既「巴士阿叔」事件時，突然有一個女仔比我快左一步，佢正正係坐左係左右前皆空既大媽後方，係最受到干擾既一個乘客。

「守遮牙，請文一夏你撚不撚講華講小腥一點，同埋關番個擴陰共能呢？」唔知係有心定無意，個女仔用住古天樂式既普通話希望同大媽進行溝通，你估計佢應該係講小姐可唔可以講細聲啲同閂番個死人擴音。

「你講咩華！家陣禾講典華系吾系都關你事下！」大媽咁耐以黎坐車都係習慣開住擴音事無忌大進行緊大範圍式轟炸，佢幾時試過俾人咁樣叫停過？

眼前呢個死靚妹居然夠膽挑戰自己，分明就係歧視我地新來港人士同埋大媽既尊嚴！

「你咁樣真係會影響到成車人，唔該你控制下個聲浪。」個女仔冇俾大媽大大聲嚇著，好冷靜沉穩咁應對，處變不驚。

「你家陣系吾系奇歧禾下！禾港典華又吾會狗著你，你體下成車人刀矛人出腥牙，得你系到牙支牙左，你系吾系要玩耶阿！」操住一口大媽式廣東話，大媽一上黎就將個女仔放左係加害者既身份上，再用成個唔出聲既上層黎做掩護。

呢招，高！

「咁就算佢地忍到，唔代表我要接受你既噪音污染！呢到係公共交通工具，唔係你私人地方！你俾咁多錢上車我又係俾咁多錢上車，我家陣老馮要聽住你大大聲同朋友吹水咩？」女仔冇就咁認輸，大大條道理係到反擊對方，有自己立場同論點。

「同梨港野刀哂戲，你刀港呢到系公車，甘吾中意，梨咪去坐私家車囉，傻逼！」大媽知道自己如果再同對方講道理一定會輸，所以決定一於唔理，繼續大大聲講自己野，轉頭唔理個女仔。

多謝巴打支持

年初一推下先

仲有冇人睇緊
一陣會更新

快唔該

留住名先，你再出我再睇

有

對於慢慢落入下風既女仔，我決定要出手幫幫佢，如果多個人一齊聲討大媽，咁呢場仗就多一分勝算，我地唔可以事事都逆來順受。

正當我慢慢由最後排既五人座企起身準備前去聲援時，一件神奇既事發生左。

碰碰、啪！
碰碰、啪！
碰碰、啪！
碰碰、啪！

Buddy, you're a boy, make a big noise—
Playing in the street, gonna be a big man someday！

只見個女仔居然拎起佢既電話較到最大聲喇叭，直接係呀姐背後大大聲播歌，首歌係你鍾意既老樂隊queen成名曲之一。

呢招以其人之道，還治其人之身，高明過呀姐個既屈打成招好多倍。

「呀！！！我屌你老母牙，死令妹！」見到呀姐忍唔住轉身準備對個女仔做出物理攻擊，直接一個欺身上前擋開準備一野車落個女仔到既巴掌。

平時我都唔會咁勇，但唔知點解今次真係好唔順個呀姐條氣，你決定就算俾人影相放上網笑都要收收佢皮，明明有錯再先都仲可以聲大夾惡，呢種人似足平時做錯野都要俾個鑊你既仆街上司。

「你、你你你，你早乜牙死令仔！」呀姐既進攻俾我以進清十郎式既長矛攔截阻低，露出左驚恐既眼神。

「講唔過人就郁手打人？」我以米八既身材直接頂左係呀姐同埋個女仔中間，捉住左呀姐繼續係到係咁瘋狂尻拍既右手，以防佢再出古惑。

「你！你戈死令仔，非黎牙！！！」大媽突然發出高達二百幾分貝既尖叫聲，令到全車上下既人都聽到佢個種劏豬式叫聲。

誓估唔到佢會使出呢招女權撚最高傷害既必殺技，但以佢咁既尊容，同老屈緊我強姦隻豬根本就無分別。

「頂你個肺，岩先播完歌嘈，家陣就尻叫，你痴夠線未呀！」
「屌你老母，收聲喇八婆！」
「年初一就逼人同你開年，貪好玩呀大媽！」

上層既乘客們仲保持住人類最後一絲良知，佢地都終於忍唔住呢位痴撚線大媽，紛紛加入你地戰團，幫手聲討大媽。

大媽見到形勢唔多對路，只可以敗走上層，極快速咁跑左落下層仲落埋車，見到佢邊走邊屌老母既走法，你既感覺就好似見到個段呀叔追電車屌老母既youtube片咁，一個字——爽！

文呢，一陣過咗初一點算

成個上層既乘客同時歡呼，大家都露出滿意既笑容，呢一次大家同心合力既抗敵既成果係十分成功。雖然佢地一開始縮左沙，但最尾都係肯企出黎為公義而戰，新年既第一日，我已經感受到人間有愛、公義有價。

「喂，唔該哂你呀。」正當我仲係到享受趕走大媽快樂既餘韻時，岩岩個女仔居然拍左拍我膊頭同我講唔該。

留住一頭及頸日系妹妹頭，空氣瀏海下係一對雙眼皮大眼晴，淡淡既清妝再加上高挺既鼻，有幾分似係後生板加上短髮mode既佐佐木希。

「呃．．．小事喇。」只係掛住望對方既樣，我一時間居然唔識得應機，犯左毒撚大忌。

「唔係既，好少有人似你咁有心會幫手。」女仔笑住望住我，或者係佢眼中我算係保護左佢一次既好人？

「路見不平，拔刀相助呀嘛。我地唔該你就真喇，夠膽出聲同惡勢力對抗！」對住靚女就會緊張係所有毒撚既通病，我個腦已經有少少唔識function，講野都開始尻尻地冇路數。

「邊有你講咁誇張。」對方露出一個好燦爛既微笑，然後慢慢企起身，睇黎佢準備要落車。

「行先喇，拜拜，要keep住呢個鍾意幫人既心！」對方對住我揮揮手然後就咁落左車。

等到佢走左之後我先開始有少少後悔冇同到佢拎電話，唉，SHIT!

又咁錯過一段良緣。

呃，咪住．．．

我好似掛住係到ff，坐過左站唔記得左要落車！？

個故都仲係年三十晚，未死住！

柒到坐過站既我一邊係年三十逼到核爆既街到同人你推我撞，一邊禁住手機同Tiffany講唔好意思會遲少少到。

nooneremember：唔好意思，會遲十分鐘左右先到。
tiffanynoname_214：唔緊要，我都係岩岩到，慢慢黎
tiffanynoname_214：不過提番你呀，我唔會補番呢十分鐘俾你架，你越慢就係你損失同我呢個好女仔相處既時間咋～

對方不但止冇嬲，仲係到打趣咁講笑，呢點都感受到佢比起其他人高汁好多。你從佢既談吐上感受到呢個女仔應該可以應付到你班妖魔化既親戚，如果一陣佢係普通樣女仔都見殺喇，始終唔好意思搞到人地新年咁樣跑黎跑去又冇工開嘛。

好快你就到左sogo門口，你快速咁樣拎起手機影相問下tiffany既位置，你正住正門面向大馬路既位置，然後好快又收到對方影番一張係側邊影向對面短馬路既相，你地原來已經好靠近對方，你一個轉身行左入sogo靠近對方影俾你既位置。

呢個時候你望到一個眼熟既女仔，岩先係車到見到既佐佐木希，岩先因為坐係到既原因你冇咩留意到佢既身材同高度，而家我先叫做清清楚楚咁睇到對方成個body，大概一米六五左右既標準女仔身高，微微既曲線，一身清純打扮，淺色恤衫、深色長裙既輕便配合。

我地兩個人都係手到拎住電話，然後你眼望我眼。

你見到對方快速咁敲打個手機鍵盤，然後你好快收到一條message。

tiffanynoname_214：係咪你．．．？

我吞左啖口水，大佬唔係咁岩嘛，呢啲劇情唔係TVB先會有架咩？

nooneremember：好似．．．係？

兩個人互相對視，然後都露出左尷尬既笑容。

呢個係我地第一次正式見面既情境——

正皮又好 負皮又好
希望大家多多支持

呢個故事完全係我一時興起既作品 所以都係打咁多出咁多
你地既留言就係我出文既動力

快

加速

「你就係個nooneremember？」對方慢慢行近你，開口問道。

「冇錯，所以你就係tiffany？」問完之後我先發覺自己呢個問題有啲弱智，對方知道左我身份係咩，有理由係其他人咩？

「冇錯，咁而家你覺得我可唔可以勝任你個一日女友任務呢？」佢兩隻手交叉背後，哄埋個身黎問道。

「得得得，有左你簡直係如虎添翼呀！」先唔講對方呢個超越左普通女仔既高水準面貌分，單單係佢既舉止談吐再加埋個氣質，一陣老表阿均、表弟阿樂仲唔提子到仆街！？

我已經係腦海入面想像緊班三姑六婆俾tiffany震攝既畫面，哈哈！哈哈哈哈！

「喂，喂！咪遊魂喇你，叫緊你呀！」

一時之間走左神冇理到tiffany講野：「唔好意思，岩先分心左，咩？」

「小俠，高姓大名呀？唔通一陣我扮你女朋友個時要叫你呀無名先生咩？」

原來對方係到問緊我咩名，仲不忘抽抽岩先我武俠風上身既水。

「在下寄明！你叫我做明仔就得。」

「好喇，你叫我tiffany就好，如果你鍾意要中文名既話就叫我做阿雅。」

而係簡單既自我介紹之後就係準備展開一連串既任務，今日我係有使命、有抱負既男人。

「我而家就開始同你講下我地今日既流程先。」

「好簡單架姐，一陣我地先上去買份禮物俾我婆婆，然後下晝直踩去西營盤，打陣牌同班親戚social下到夜晚就會食飯，成件事就係咁簡單。」

「西營盤．．．？」對方望住我既目光有所改變，好似有幾分猶豫。

「大佬唔洗淆，我班親戚都好友善架，佢地頂多都係夾埋攻擊我架姐，你呢啲神黎既佢地唔會敢出聲。」見到對方閃縮既眼神，我覺得佢好似有幾分想打退堂鼓，你班親戚既氣場唔通大到未見面已經可以嚇窒人？

雅姐，你家陣走左，我就真係唔知點算好喇！

「好既．．．冇事冇事，咁我地而家快快手去買野先喇！」tiffany好似岩岩係腦海入面進行左次收納師必讀既斷捨離咁，收起閃縮既眼神，然後行埋你身邊準備同你出事。

「嗯！GOGOGO！」感受到前所未有既憧憬，我大踏步向前行去，準備係SOGO到搵出可以討好到一族之主婆婆既禮物。

「喂，等陣先！」tiffany向你伸出手。

呀，係啵！仲未俾錢。

「拿，差啲唔記得俾你添。」

急急腳拎起銀包拎出兩千大洋放到佢既手上，點知對方一野就將筆錢塞番入你手，然後貼近你身邊係你耳邊細細聲講：「濛柄！叫你拖住我隻手呀，你係咪傻左先俾錢俾到咁張揚呀！」

望到佢臉色羞紅咁低著頭，兩隻水汪汪既大眼入面充滿左怨言。

「呃．．．對唔住！唔好意思．．．我以為要俾錢先。」我用自己我地兩人聽到既聲線講道，今次真係柒撚到冇朋友。

你咬牙切齒，紅都面哂咁同佢道歉。

「俾就一定要俾架喇，不過我慣左要人俾錢都俾得心服口服、俾得開心、俾得覺得物超所值，所以一陣完左你先俾錢我喇！」

「你．．．你唔怕我走數咩？」

「你咁樣濛下濛下，我怕呀？一陣你唔俾我有哂你親戚地址資料，爆你大鑊你咪仲死？」

呀．．．tiffany真係講得幾有道理，我一直以黎好似都冇太在意呢個問題，以為用左匿名ig就叫做安全冇事。只係掛住虛擬保安，根本就唔記得左對方已經掌握左自己現實資料，甚至已經可能有埋我既相都唔頂。

不過佢咁既女仔，我又唔信會做出咩壞事。

反正我唔冒犯佢，佢都唔會搞番我轉頭。

「同埋你啲咁既人，點會走數。」佢用自己自己先聽到既聲浪喃喃細語。

夜少少再加速
今晚將會進入同親戚既激戰環節

留名 快D出文

支持
近期連登少有嘅非互動故令我想繼續追落去

估唔到咁多人支持
而家開始寫 應該凌晨先有文
大家可以聽朝起身先睇

lm

上一次同女仔拖手已經要回溯番當年青春既大學ocamp，呢幾年黎你日日唔係揩係studio做狗，就係番工搵真銀黎打機，一時之間要同個岩岩先識冇耐既女仔拖手，真係唔好話唔淆底。

「喂，你男人黎，叫你拖個手都咁拖拖拉拉，一陣你係你班屋企人面前要點見人呀？」估唔到tiffany會開始訓話，平時成班客人見到佢個個都想飛禽大撲，唔好話拖手呀，直情係想奶混哂佢每一隻手指。見到我只係敢拉住佢隻兩隻手指，似足小朋友勾住呀媽隻手怕走散咁，佢露出左一個冇眼睇既神情。

見到對方咁既表情，我都知自己咁柒左少少，把心一橫直接成隻手拖上去，其實你唔敢拖實對方係怕自己一緊張啲手汗不受控制咁尻流，但係連個女仔都唔怕，男人老狗家陣仲施施縮縮，算得上係咩男人！

拖住tiffany，你決定直接剷開人群衝上去女性樓層買野俾婆婆。

係出黎之前你已經諗好左，今次一於買件好少少既名牌衫俾佢，實用、耐用、好用，過往年年你都會送件新衫俾佢老人家過年著，新年添新衣係中傳統習俗黎，呢獲仲要係名牌！我心中暗笑，今次仲點輸呀？

但當你上左一層轉入去比較成熟既女性衣著區後，已經察覺到tiffany唔對路既眼神，佢捉住我隻手問道：「咪住，你諗住送咩俾你婆婆？」

「衫囉，我年年都係咁送，冇問題呀！」我拎住件自己都唔識讀個名既名牌貴衫，一臉沾沾自喜。

只見tiffany係差在未反白眼，佢用好似望住白痴既眼神睇住我：「大佬，呢到既衫咁鬼中性唔講，你揀個款仲要咁老！」

「下，但我婆婆年年都係咁收架喇，有咩問題？」咁多年黎婆婆收禮明明收得好開心，我完全唔覺自己有問題，但出於禮貌都問佢一問。

「你婆婆唔一巴掌打埋黎都係因為你係佢個孫咋。」tiffany露出一個「只有女人先知女人要點」既表情。

佢捉住我向番下層行，去到女性護膚品同化妝品專櫃前：「拿，我話你知，呢個世界全部女人都有一個共通點。」

「唔理幾老或者幾後生，佢地天性都係貪靚。」tiffany自信滿滿，當左自己係大軍師，翹住手、提高頭望住我，展露出大將風範，如果加把羽扇同埋bgm，你覺得佢應該係俾孔明上左身咁。

最後我都係決定相信女人既直覺，話哂我唔係女人，又點明女人諗咩呢？

係tiffany既帶領下買左幾枝完全唔覺婆婆會用既咩SK-II貨品，不過心中都係有少少淆淆地，錢銀事少，大不了再搵過，但一陣如果婆婆覺得我浪費錢買埋呢啲奢侈品而小尻我，咁真係事大喇．．．

老人家係家族入面既威嚴，唔係得個講字。

「喂，你冇同我講過你地屋企咁有錢既。」

帶住tiffany去到位於西半山般咸道阿姨屋企樓下，tiffany疑惑咁望住你，你呢身u記文青穿著點都唔似有錢人既style，冇番啲superme同埋yeeze尻鞋，完全就體會唔到你個種土豪既氣質。

「拿，搞清楚，唔係我屋企，係我親戚屋企有錢，如果我有佢地咁有錢？我就一早唔洗做喇。」

坐車過黎既路上你已經簡單咁同佢講左講家族既情況，同埋一陣有咩怪要打。

家族既頂點係婆婆，之後落黎個層就係搞生意好成功既大舅父同埋姨丈，而我老母雖然冇咩大成就，但係卻係婆婆最錫既女，因此地位超凡。

而今日我地今日中午最大既敵人就係細舅父同佢個位每次都最鍾意捉住我黎鞭屍既老婆，中午食盤菜時應該就要同佢地正面交鋒。

但係細舅母都只係隻道中boss咋，殺傷力根本唔大，佢個種唔痕唔癢既攻擊你咁耐以黎都已經習慣左。

係到左夜晚，去酒店食飯時要面對既一班三唔識七三姑六婆先係大佬！每一個人，每一把口都係可以將你禁係地下磨擦到體無完膚既大殺器。

你同tiffany黎到樓下時，看更一反常態，好主動咁樣行埋黎幫你地開門。

新年一到，呢一班沉睡左成年既猛虎終於一一甦醒，準備要吞噬住客同訪客既血肉。平時佢就算認得我個樣，都會等我自己慢慢去一邊禁密碼推門入去，今日居然一個個都咁醒神。

果然呢一班人有住非凡既職業操守！

「喂，明仔早晨呀！」

「福伯，早晨。」

因為係熟人，所以都已經慣左唔洗登記訪客資料喇。

「哦，呢個係呀林太佢邊位親戚？咁靚女我記得見過既，俾我諗下先！我好似有少少印象。」福伯一黎就同你玩起自然熟，呢位你既短暫女友佢明明見都冇見過，仲要係到話有印象。

「唔係呀福伯，佢係我女朋友黎。」

「哈哈，明仔唔好玩喇，我記得佢既！佢同呀林太個女呀茵咁似樣，俾我諗多兩秒先！」

唔知道福伯係俾你阿姨同表妹灌輸左咩知識，死牛一面頸咁覺得佢唔係你女朋友。

「唔係呢，伯伯！我真係明仔佢女朋友。」tiffany先係望住固執既福伯同埋一直係到解釋既你偷笑，睇夠你出醜後終於出聲幫你解圍。

福伯微微合埋對眼瞄住tiffany，然後又望望我。

「哦。」

釘——

「lift到喇，福伯遲下再傾喇。」你發覺連個管理員都可以撚化自己，真係走夾唔頭咁拖住tiffany走佬。

係入lift前你都仲聽到福伯講左句，「表親相戀算唔算係近親相姦呢？」

．．．

屌！！！

仲有人睇應該寫多陣
家陣去食下宵夜同整理仆街親戚嘅攻擊性問題先

推
愛情故

係lift到你再一次同tiffany夾下口供。

「我地兩個人點識？」

「義工活動。」

「識左幾耐？」

「半年。」

「拍左拖幾耐？」

「半個月。」

「我叫做？」

「寄明，寄望個寄，明天個明。」

「你叫做？」

「晨曦個曦，優雅個雅。」

「我幾歲？」

「廿三。」

「你呢？」

「女人年紀係秘密。」

「非常好，冇得頂，完全零死角呀！」

我同tiffany夾口供時盡量避開對方既個人資料同埋私隱問題，甚至連全名都未問清楚，但係呢啲都夠應付班花生友，要知道對方審犯係審自己親屬，第一次黎未熟絡既佢地都會保持住「謙謙君子」既態度。

拎住個袋包好左既神仙水，你望左望錶。

十點五十八分，婆婆同大細舅應該未到，即係最煩膠既細舅母同威仔未會出現，家陣要應付既應該只係阿姨、老表阿鈞同埋表妹阿茵。

呢關一定要頂過去。

畢寄明，fighting！！！

你行上前禁左禁門鐘，然後聽到一把女聲。

「黎緊！」

耳邊響起仆街mon經典既對戰音樂，眼前彷似出現左敵對訓練員挑戰你既畫面。

—與阿姨家的戰鬥開始了！—

—YOU ARE CHALLENGED BY MK表妹阿茵—

越多正皮同留言我就越快！！
各位請盡情推po 小弟蛇去打陣機先

聽日希望可以寫完年三十晚嘅劇情

推

快點

戲肉先到

用埋啲體力再開始寫

點解我咁早入左黎

「喂，畢寄明乜今日咁早？唔洗同你班豬朋狗友打————？」MK阿茵未開哂門就已經準備奚落你一番，但係當佢一打開門見到企係你身邊既tiffany時，突然個咀O到可以塞落一隻雞蛋，講緊既說話都未講得哂就呆左。

砰！

阿茵大大力咁關埋度門。

「喂，死女包！做乜呀你！」

「痴線架，日光日白撞鬼呀！呀哥！救命呀！表哥佢身背後跟住個好靚既女鬼呀！」隔住度門，我都聽到阿茵鬼殺咁嘈既叫聲。

「呃．．．唔好意思，我表妹佢個腦有少少問題。」我轉身對住tiffany露出一個非常抱歉既表情，而佢就露出一個哭笑不得既表情。

「唔係呀，幾搞笑呀。」

好快，到無神論者既老表阿均黎開門，而我都聽到佢大大聲咁笑尻緊佢呀妹：「呢個世界都唔存在咩鬼怪，叫左你讀多少少書，唔好睇咁撚多鬼故架喇，家陣壞腦喇！」

「喂，明仔，尋晚阿仙奴俾曼城炒三一，你點———」表哥見到我之後仲可以正常咁講野，但當佢目光餘角掃到tiffany時，突然臉色即刻變到蒼白。

屌，你兄妹都一尻樣架。

我好清楚之後既劇情係點發展，我以迅雷不及掩耳既速度卡住度門，唔會條仆街一野關番去。

「頂，佢唔係女鬼呀！佢係我女朋友呀，唔好再痴線丟架喇！」

「媽，快快手黎幫拖，有人冒充明仔想闖入屋呀！佢後面仲跟住隻女鬼呀！！！」平時好淡定既老表阿均都開始尻叫。

係阿姨出馬之後，我同埋tiffany終於成功入到屋，坐左係沙發到。

「明仔，叻仔啵，幾時識到個咁靚既女朋友呀？阿姨一早就話左你係好男仔，實會有人要架喇！」

阿姨，尋晚你同阿均好似先笑完我黎？

「係囉，呢隻靚女姐姐叫咩名？」阿茵又插一咀。

「我同tiffany係半年前識架，都係最近先真係一齊咋嘛。」

因為由細照顧到你大，所以阿姨當正我係半個仔咁。

「哦，tiffany呀，我地明仔份人雖然木木獨獨、無里情趣，不過呢啲係家族遺傳，佢地都唔想，但佢真係個好男仔黎。」

坐係一邊食花生既阿均同埋正睇緊報紙既姨丈都突然感覺自己中左一槍，然後一齊轉身望住你。

你地咁睥住我冇用架大佬，你老婆、你老母講架句野！

「係喇，明仔，阿琪同你呀爸知道左你拍拖未？」阿琪正係家母個名。

「未講佢地知呀，諗住一陣俾個驚喜佢地！」

「咁呀，都好既。我都唔知你會帶女朋友仔上黎，我而家去加多雙筷子先。」阿姨離開座位，又番左去屬於佢既戰場廚房作戰。

呢個時候阿茵即刻補上黎，正值雙八年華有突少少既佢對於戀愛充滿住好奇心，一上黎就準備問個痛快，同時我都感覺到阿均同姨丈兩人個耳仔好似擘大左咁。

「你值得擁有一個更好既人。」開場白居然係想離間？

我似係咁易俾你做低咩？

「唔係呀，我覺得tiffany已經夠好，佢係我心入面係完美架喇！弱水三千，我只取一瓢飲。」我含情脈脈咁樣望住tiffany。

為左應付你班友仔，我一早背左唔少野，連詩都可以吟埋出黎！

今次點輸呀！！！

「頂，我唔係講緊你呀。tiffany姐，你真係可以換過個好啲既男朋友，配呢隻未完全進化既人型猩猩真係浪費左你。」

．．．

「？？？」喂小姐，你真係我表妹？

tiffany輕輕一笑，然後翹住我既手臂：「我就係鍾意佢呢隻原始人，咁樣既傻瓜先唔會呃我，而且對我夠專一。」

曦雅，好波！入戲居然入得咁快！

「你執到喇，畢寄明！好好錫住tiffany姐姐佢呀你！」

得喇得喇，知架喇！

「係既！」我爽快回答，死女包居然唔再追擊我，真係太好了。

你地成功化解左表妹第一輪攻勢，然後由得兩女自己傾女人話題，聽到佢地係到講化妝品同埋女性youtuber後，我就知道呢邊已經成左定局。

我急急腳咁拖住老表入去打fifa，我咁大個仔第一次咁想踢波，咁想俾人炒四五六。

一陣十二點其他人就會到，而家呢個時間我可以先好好回口氣。

聽日再繼續

咁夜仲有

可唔可以校對完先post?
次次都要睇多次

求happy end, 新年流流bad end唔吉利

加速啦

又追到live

收到巴打
因為好多時係直打直出
個人懶過豬

陣間啲文會執下再出

幾點會有 想mon住

最快要兩點左右先有 唔好意思
去左食飯

新年緊係要開心！
不過個故應該會走甜
事關我唔識寫甜嘢

冇甜就硬係爭緊啲嘢

時間過得好快，呢段時間你我過得十分之舒適，雖然係fifa上俾人魚肉，但因為阿均份人不嬲比較靜，唔會問長問短、八呢八路，所以你地兩個人都相安無事。

正當我係房到俾老表用車路士虐待時，熟悉既門鈴聲響起，我頓時感覺到後背一冷，呢個廿尻幾度既新年你都係第一次覺得咁寒，就好似有陣冷風吹過你背脊！

來了，他們來了——

唔洗玩cso你都聽到呢個經典背景聲效。

「喂，細妹，媽子、大妹同埋阿信到未？」大舅既聲音極具穿透力，就算係房到都可以聽到佢把聲，都就黎成六十歲都依舊咁有中氣。

我同阿均都停低場比賽，急急腳跑番出廳，大舅身為家族同輩長子，係除左婆婆之外會令你地所有後生一輩都聽教聽話既對象。

阿信係細舅個名，而阿姨係家族最細個女，大妹就自然係我老母。

你地曾經試過掛住打機冇即刻出黎問好而俾小「依依哦哦」左大半日，我有時都唔知點解佢呢種乜都要計一餐既人可以搞到盤好生意，做食肆做到發。

或者係香港呢個地方，就係要斤斤計較先可以成功掛？

「其他人都未到呀，都未十二點，係你地早左黎咋！」阿姨答道。

「呀，唔係啵，明仔到左囉。佢同我仔係入面打緊機！」

「唉呀，兩個衰仔呀！阿舅父舅母黎到都唔出黎叫聲人。」

好在我同阿均夠快手出到黎，佢句野未講完就已經跑左出黎，而同時阿茵同tiffany都自動自覺跟埋黎，大家聚左係廳到。

「大舅父、大舅母，早晨！」大家同聲同氣。

「岩喇，你地黎得好，一陣阿樂上黎你地幫我好好講下佢！個衰仔家陣成日有女朋友就唔記得頭家！」

「乖呀，你地自己去玩喇，唔洗理你個舅父喇。」大舅母打停左佢老公準備展開既一場演講，幫我同阿均甩難。

深明大意，呢啲就係人性既光芒呀！

「唉～～呢位靚女係？」大舅母望住tiffany，然後又望望阿均，印象中阿均佢女朋友明明係外國人黎架。

「均仔呀，乜你未婚妻grace連人種都變埋？」大舅父自覺好笑咁講，講完仲好期待咁望住我地俾反應佢。

不過回應佢既係死水咁既一片寂靜。

阿均無言咁指左指我，然後tiffany再一次展露出爆滿既女友力，直接翹住我手臂，然後露出一個大大既笑容。

「舅父、舅母好，我係明仔女朋友，tiffany。」佢將個頭側一側靠左係我手臂。

速度

「下！唔——」正當大舅父一邊o咀，一邊準備開炮時，佢感覺到自己老婆放係大脾上既手好似開始出力。

「唔———唔錯呀！」

我意識到佢本身想講既一定唔係呢句，大舅父直接將個「唔撚係呀」改做「唔錯呀」，轉軚轉得仲快過秋名山車神。

「幾好呀，郎才女貌！」一向以和氣著稱既大舅母簡單咁幫大家作結，而隨住時針指向正午十二時，連串既門鈴聲響起。

大舅既獨仔阿樂拖住女朋友最先達陣。

阿樂以前都同我一樣係毒男，鍾意打機、動漫、美劇，明明高中個時仲每星期係到同我討論緊毒撚野，最記得佢屋企放哂成個櫃既「拉打」玩具同高達模型，佢以前明明最執著既問題係到底鐵球算唔算係高達機體既一種同埋鋼鍊算唔算係二千年後冇辦法被超越既神作。

但自從上左大學之後，佢就少左同你兩個表兄弟溝通，將成副身心都投放去大學生活，慢慢變左典型蒲精大學男仔，周圍玩、周圍食、周圍蒲。

雖然冇乜同佢吹水打機，但係係fb同ig上高都可以見到佢既上莊相同出遊相，佢既生活簡單少少應該用以下佢既常用tag就可以解釋哂。

#搏盡無悔
#第十六屆
#yolo
#有你班宿友真好
#馬料水車神
#今晚不醉無歸
#深圳
#family
#trip
#brosssss

簡單、清楚、易明既馬料水學生生活，而佢係呢半年最多既tag已經變左係#mylove，成個ig都係同個位「ig女神」女友既合照。

阿樂女朋友係而家好興個種韓風女，乜尻都要緊身。

「喂，咁多位早晨～」連說話既語氣都要帶住陣yoooo味。

「未同你地介紹，呢位係我女朋友，kitty。」阿樂展露出高高在上既姿態向住我呢個方向講野。

雖然已經係ig望過佢女朋友好多次，但係真人見到都係第一次。

呢位ig女神真係唔講得笑，終於明白點解佢可以引到阿樂投放咁多錢同心血落去，單係個對俾小背心包到就黎要爆出黎既「大奶奶」都已經夠哂殺食，係所有宅男心入面最鍾意既野。

唔係！呢對玫寶應該話係全部有住正常男性基因既人所追求緊既野！

而正當我眼甘甘咁望住人地女朋友時，突然感覺到腰部既肉好似俾人扭左下，轉身望向背後，只見tiffany用一個有少少陰沉既笑容望住我，佢突然拉低我個身。

呢次係兩個人第一次靠到咁埋，佢係我耳邊細細聲輕語：「阿明仔呀，做戲都唔該你交足戲好嘛。」

居然要淪落到俾位ptgf話自己唔似男朋友，我應該都係史上第一人．．．

而本來以勝利者既姿態望住我講野既阿樂好似有啲錯愕，點解表哥阿明身邊會有個咁既靚女！？

點解佢兩個會咁親密！？

加速加速

農曆新年

出文機器

終於有巴打講
我都俾人提過打錯字
諗住唔出聲搏冇人知

標題打錯真係好顯眼
sorry我對錯字好執著 唔好介意

岩岩唔小心碌咗入黎
一個唔覺意就追曬
樓主要加油阿
雖然文筆有進步空間
不過個故輕鬆得黎又幾搞笑

巴打完全冇問題
有人肯睇 我已經好開心

推
新年好無聊

巴打新年快樂
的確係幾悶
拜年又係妹下妹下
唔拜年又咩都冇開

樓主出一出街先
一陣再更！

等你呀樓主

新讀者留名

幫推 仲有冇

正評

好睇 支持

如果佢表弟個女朋友都係ptgf就好笑

似係

文呢？

岩先同左兄弟食飯 一陣仲要同班中同食糖水
各位讀書要大家苦等真係唔好意思

應承大家今晚凌晨會keep寫出文
唔出夠5000字今晚唔訓

讀者
我發覺我啲錯字真係好離譜

Lm

支持唔到你啦
連續兩晚凌晨3點先訓
今次唔訓翻十二個鐘唔得

巴打早啲休息
聽朝再追

唔該 零甜

岩岩食完糖水
一陣番去沖埋涼開始寫野先

推
巴打加油

真心似係

lm
希望個故整體甜啲 唔係鹹濕嗰隻甜 而係純愛嗰隻甜

終於draft左成個故事既劇情
本來準備係寫個sad少少既故事
但係因為新年好意頭既關係
我直接廢左本身個劇情，順手改改成個大綱

希望之後唔會令大家失望
但確保一定會係純愛同埋最後會係開心BBQ結局

而家開始打文 大家唔挨得夜既早啲休息
聽朝起身再睇呢五千字

好睇

見到阿樂望住你既神情好似有啲古怪，我先醒起我未同佢介紹tiffany。

「呃，呢位係我女朋友tiffany。」我指住身邊既tiffany向阿樂介紹，只見tiffany禮貌性咁向住阿樂點點頭，但對住你依然係扁住咀，好似愛理不理咁，西住面唔想同你講野。

我只可以對住呀樂苦笑，然後見佢攬住女友膊頭繼續係面前發光發亮。我都懶得再同佢一較高下，決定先處理好眼前仲嬲緊我既tiffany。

我一時之間都唔知佢係因為港女性格而西我面，定係太過於投入女朋友呢個身份上，對於呷醋既把握得咁精準。

「喂，唔好嬲喇，笑番個呀喂。」唔敢再望阿樂女友kitty，我決定要氹番tiffany，對方身為我今日名義上既伴侶，點都要做到好好睇睇。

我運轉成個大腦去思考一個可以引到佢笑既方法，睇黎只可以使出我既必殺技。

由十三歲中一俾老表點左上高登，到而家連登，我縱橫兩登近十年，邊有可能手頭下冇番兩個拿手好笑話先得架？

「喂喂，tiffany，我問你個iq題好唔好？」

「哼。」tiffany入戲太深，擰轉頭望向第二面唔想理我。

「喂，小雅，我問你個iq題好唔好？」tiffany聽到小雅兩個字之後好似反射動作咁轉身望向你，之後先發現自己好似中左招，有小小惱羞咁睥住我。

果然我老死阿健教既招式好岩用。

「好多女仔平時同屋企人既稱呼都會係個名最尾隻字加個小或者阿，如果兩個人嘈交，然後對方唔理你時，你換下稱呼喇，佢實會一時轉唔切，然後又應你機。」

記得當初阿健講完之後，成班豬朋狗友都好似受教無窮，只有我當正佢尻嗡，點知原來呢招真係work架啵。

「點呀又？」tiffany咀嘟嘟咁，仲有幾分餘怒。

「有一日曹操同劉備一齊向王上告狀，劉備同曹操都係到喊哂口叫冤，兩個人都話自己係好人清官黎。」

「咁呢個時候個太監就話佢地兩個入面有一個係奸臣貪官，但係就唔知邊個係清白，但王上好快就定斷到邊個係忠、邊個係奸，你估下邊個係？」

「咁緊係曹操係壞人喇，挾天子以令諸侯呢句野人人都識喇！不過我唔覺得佢係奸臣，呢種人叫梟雄會好少少。」tiffany突然轉入一個正經mode，仲諗住同我分析下點解會選擇阿滿做壞人。

閘住！閘住！！

我拿拿林停低佢，唔可以俾成件事跑錯線！

「唔岩呀，係劉備先係壞人！」我極快咁已經將個答案爆出黎，如果再俾佢牽住我行，實仆硬街。

呢個時候，上開兩登既阿均已經露出一個看透世事既表情望住你地。

而我則已經將一早搵定save係手機既相片拎出黎。

「咩？斷我衣食猶如殺我爹娘？」tiffany望住張相第一件事唔係諗到曹生，而係直接落句caption，媽！呢位女子真係思路非凡呀！！！

「唔係呀，因為曹永廉呀。」阿均都頂唔順直接幫你解畫。

「曹永廉？」tiffany諗左次，然後好似陷入沉思。

「曹永廉．．．曹永廉．．．曹永廉！哈哈，你真係痴線架，點會諗到喧無聊既野。」過左成十秒佢終於get到笑點，然後對住我揞住口笑。

多謝當初諗出呢條白痴題目既巴打！我唔洗使出烏龜聽笑話呢一招已經令到tiffany展現出笑容真係太好喇。

我望住佢個兩個淺淺既小酒窩，居然覺得比起岩先kitty兩個胸前巨物仲要吸引。點算好！？我既基因係唔係出左事？？？

而我同時都感受到阿茵同kitty個種望住傻佬既眼光，不過只要tiffany肯理番我，仲可以見到佢咁甜美既笑容，咩都值得。

為左碌尻著想
我已經將本來既sad end砍掉重練
希望巴打可以睇到尾
唔好對我既小明明落毒手

好好睇～支持！

而當我成功令到tiffany肯笑番之後，原來已經接近大家約定既食飯時間。

好快我就收到老母既wtapps，原來佢同細舅佢地約好左一齊上黎。

媽子知道我一直以黎都係作為被攻擊既第一對象，所以每次都會事先同我提醒下個將死之期，令我做定等死既心理準備。而佢每次都係等我食完細舅媽既攻勢後先會幫手硬擋兩野，示意示意俾大家知我係佢親生仔，唔該留番幾分薄面。

但係今次我感覺到我唔會再丟老母既架，而家既我有左tiffany呢位戰力幫手，再加上今年一畢業已經入左大公司番工，無論事業、愛情上都已經做左完美既防招，今次我仲點死呀！

好快，今日下晝既細boss終於登場。

細舅父依舊都仲係咁樣斯文有禮，身為家族同輩幼子，最細既佢只有四十出頭，生得青靚白淨，我完全唔知點解當初佢會同細舅母一齊。

粗黑框眼鏡加埋格仔衫，不愧係係it職場上打混多年既好漢，盡得it界精髓，典型it毒撚既造型！

我有時會諗，當初九幾尾年去讀it班人會唔會後悔自己入左呢一個行業，話哂佢地都係當時時代既尖子，全部人本來都係天之驕子，家陣俾人當做負面形容詞咁講，呢一種反差真係唔係人人接受到。

而係細舅身後既就係奪命雙雄，「心狠口辣」既細舅母同埋擁有「破壞之王」之稱既威仔，望住佢地兩個，今日我並冇怯場。

因為渣渣輝教過我，「怯——你就會輸成世」。

我唔知邊到黎既勇氣，問都冇問就拖住tiffany隻手，面迎呢兩位對手。

我話俾你聽呀，你今日贏既機會係零呀！！！

live 咗

「Auntie、uncle，你地好呀，我係明仔女朋友，叫我阿雅就得。」對住我既父母，tiffany係自我介紹時連響朵都響左個特別親切既名出黎。

我向tiffany簡單咁講左講邊兩位係我父母後，佢一臉嬌羞咁同我父母打左打招呼：「Auntie、uncle，你地好呀，我係明仔女朋友，叫我阿雅就得。」

對住我既父母，tiffany係自我介紹時連響朵都響左個特別親切既名出黎，然後又縮係我身邊。

未理神色錯愕既老豆同媽子，我踏前兩步，好似人地習武之人咁擺好架子勢，隱隱將個身軀擋係tiffany身前：「細舅父、細舅母、威仔，早晨呀！」

「仲早咩晨呀，家陣都已經成十二點喇。」年紀細細既威仔唔按套路出招，打個招呼都要反手笑我一句。

開門已經輸個勢，可惡！只可以怪自己太大意，居然冇留意到個時間。

「衰仔呀～人地明哥哥同我地打招呼係要份心意，你有禮貌啲得唔得！」細舅母輕拍威仔個頭，如果唔知道佢底子既人，一定會以為佢係個家教好好既老母。

「唉喲，睇下睇下，明仔今日居然帶左女朋友仔上黎呀？點稱呼呀？」

「我叫tiffany呀。」

「哦～tiffany呀，我地明仔平時好少有機會同女仔接觸架啵，你地係點認識架？」

果然，如我所料，細舅母使用既係最為常見既開門見山式，直接問長問短，但求係對話中搵出可以恥笑到我既地方。

「哦，我同明仔係係之前一次義工活動到認識。」

「義工活動，乜明仔你有參加開咁既野咩，我記得之前我地行街你見到啲人叫你買旗你都唔買架啵？」

俾細舅母拎番冇耐之前既頑劣行為出黎講，我深知不秒，佢手上高把握住太多我既黑歷史！

「咁月會圓，人會大架嘛，其實明仔佢唔買旗都有自己原因。」

tiffany？你做乜衝出黎幫我擋槍咁偉大？

「其實而家市面上有好多假賣旗既冒認團體，佢地會借賣旗呢種咁有意義既活動黎呃錢，利用大家既善心！其實每次買旗前最緊要要望清楚個組織機構先，如果係大型機構，好似樂施會、東華三院、明愛或者愛護動物協會咁都係比較有保證架。明仔唔買既話好有理由係因為個啲組織佢聽都未聽過，驚冇保障，係唔係呀？」

「係呀係呀！」我見到tiffany一輪咀幫自己解釋，心底有講唔出既謝意，然後死狗咁不停點頭。

「岩呀，我個衰仔其實幾好心地架，佢細細個見到呀婆乞錢冇飯食，會同我話拎利是錢買飯盒俾婆婆得唔得架，雖則佢肥斯大隻又唔靚仔，但勝在心地好呀！」媽子好少有咁衝出黎幫我撐場，然後好滿意咁望住tiffany。

而我反而係紅都面哂，細細個做完善事要四圍講，自以為咁樣好型好有善心。而家睇番其實成個行為根本都無補於事，因為我咁樣做其實係幫唔到個班人啲咩，純水好似係到滿足自己虛榮感。

「係呀～明仔都幾乖幾有心架，咁你地兩個幾時開始拍拖架？」見到我成功招架下第一次攻勢，細舅母唔打算就咁放過我，再次問道。

「我地半個月前先一齊咋嘛。」我搶係tiffany作答前報數，呢啲咁直黎直去既題目好似冇咩特別意思。

「一齊左半個月呀．．．咁快就帶女朋友黎見屋企人見親戚？」

嘩屌！估唔到一條平平無奇既題目居然都可以暗藏殺機。

只見本來已經同我拖實手仔既tiffany呢個時候再將個身靠落我到，唔覺意間我隻手臂好似感受到一團柔軟正靠住我。

只見tiffany兩隻眼正視住細舅母，無任何閃縮，然後望一望我，好似示意我做啲事。

冇錯。

「其實我唔覺有咩問題呀，我覺得佢係我真心相愛既人，對我黎講好重要既人，所以先想將佢介紹俾咁多位屋企人。」

完美！！！

我既答案真係無得反擊，我就好似三哥抽左四條煙咁。

「愛情既份量，並唔係用時間作單位去衡量——」

要訓了，應承大家既字出夠了

新讀者lm追故

欣賞你呀

滿意

留明

訓醒推一推

今日應該都係照舊夜晚出文
希望咁多位繼續幫手推po

越多留言 樓主就越有動力
如果今日多人推 應承大家都係更5000字

推啊

推到10000字

好睇!
玩到咁帶, 出年唔帶返同一條女黎實好無面

推到日更50000字

約左打牌班朋友未起身
出門前而家打多一章先

LM support

今晚照舊50000

會死人架

「愛情既份量，並唔係用時間作單位去衡量．．．？」我見tiffany細細聲咁重復左我句野，好似係到深思人生咁。

如果相處得耐就叫好愛對方，做乜會有咁多七年之癢？

如果相處得耐就叫好愛對方，咁林鄭同佢個位皮笑肉不笑既老公係咪好愛對方？

如果愛係可以用時間黎分到底愛得夠唔夠、多唔多，咁呢樣野已經唔係最單純既愛，我相信更多既係因為習性，或者應該叫做一份責任感？

細舅母好似完全冇諗過我可以講出呢種咁高深莫測既說話，露出一個呆泄左既表情，呢個毒撚明點解會突然咁犀利，唔通佢真係領悟到愛情既精髓！？

係細舅母眼中既我就好似背後散發出閃光，頭髮慢慢變緊金黃，準備進入超西mode既超級撒亞明咁，戰鬥力同以前根本唔係一個層次。

唔得，唔可以咁快就認輸，如果就咁退場，我身為長輩既尊嚴點堅守落去！

「明仔真係識諗左好多～你地咁愛對方囉，有冇諗過幾時拉埋天窗呀！」

點都估唔到細舅母居然唔顧後果，使用人稱「新年三大忌」既毒門秘技。我屌，使出呢招既居然唔係班仆街三姑六婆，而係我最親既親人之一！？

新年三大忌——薪、婚、樓！！！

我虎軀一震，打左個突。

正當我同tiffany兩人都陷入不知所措既狀態時，一把聲音幫我地解圍。

「佢地仲咁後生，唔洗諗到咁遠既。」係細舅父！

「冇錯呀，明仔佢先得廿零頭，大把時間喇。」大舅父！！

「係要諗都係某位仲掛住玩既人兄諗下先喇。」姨丈！！！

然後我見到阿均一副「屌，又關我撚事」既表情望住姨丈，明明係我俾人鞭屍佢都可以中槍，唔好意思呀老表。

見到眾多親戚為我同tiffany護駕，唔想呢棵岩岩發芽既愛戀就咁俾細舅母摧毀，我心入面感受到咩叫親情，咩叫人間有愛，差啲連馬尿都流埋出黎。

我地家族既男人，原來都可以咁型，唔係個個都係「號．東邪」同「紫青爸」！！！

樓主新年快樂

之後就係成個故事第二重要既配角婆婆登場

樓主先去大殺四方 贏到班仆街朋友輸清光先

巴打 新年快樂

成個故我預計頂多十萬字左右既短篇
係冇諗過反應會咁好
不過我應該都唔會打算拖長黎寫
可以係呢個二月完到故就當自己贏

見到明仔呢個仆街細舅母同我個四舅母一樣咁閪黑人憎就忍唔到笑

live咗

掂

好波 講得出號東邪紫青爸兩條老婆狗

仲有人記得佢地兩個

推到講故台頂置
樓豬加油

劇情有少少似"女朋友、借我一下" 不過幾好睇

樓主 新年快樂 留名推一推

push

文呢

以前睇成日笑到肚痛

多謝世界巴推po

留名一身蟻

一陣出文 岩岩散水回家了

Push

群情洶湧，面對咁多個人既聲氣，細舅母就算幾好打都獨力難支，所以佢只好選擇放棄再出手。

「呼——」我噗左啖氣，誓估唔到今次居然真係可以咁樣過到骨，望住細舅母意猶未盡但又唔可以對我出手既樣，內心暗暗鬆左鬆。

但係細舅母隨即突然望住阿均同阿樂，睇黎屬於佢既魔爪係唔會停落黎，然後我見住細舅母慢慢走向兩位臉色漸變蒼白既表兄弟。

而係呢個時候，突然有人拍左拍我後背，只見老豆同媽子兩個人原來不知不覺黎到我既身後。

嘩！大佬你地兩個行路幾時練到識無聲架？

「呀衰仔，帶女朋友黎唔早啲同我講！」媽子完全唔諗住係tiffany面前俾番幾分面子我，直接指住我心口就開拖。

「你睇下你個死仔呀，做咩事都唔上心！」媽子一野就推開我，然後係手袋入面拎左封利是出黎，瘋狂咁塞俾tiffany。

利是！？你見到利是封係「畢」姓封面就知道媽子落左重本，呢個利是封佢一年只會派俾三個人，阿均、阿茵、阿樂同埋威仔，封封一張金牛。冇錯，係冇我份架，要拎呢一份野唔知要經過幾多重考驗。

但係佢一見到tiffany就直接落咁重手，公平咩！？

「Aunite，唔洗喇！」tiffany推開左媽子既心意，唔好意思收起呢封根本就唔屬於佢既利是。

「唉呀傻女黎既，呢啲野應該既，你就當auntie俾你既補償費，要你對住我個咁既仔。」媽子好似識得太極拳咁樣，居然連連將tiffany推番黎既利是夾硬送番佢手上，仲勁撚過葉師傅。

喂喂喂，家陣我好失禮你咩？我只係敢係心入面屌鬼。

「收左佢喇阿雅，要你照顧呢個衰仔都辛苦哂你架喇。」平時好日都唔講句野既老豆居然都出埋聲，企埋係媽子個邊。

「岩呀，一家人呀嘛。」媽子夾硬塞左封利是係tiffany手心，然後捉住佢隻手拍左拍，話語入面好似已經準備將對方綁上我地屋企隻賊船咁樣。

二老，你地咁樣做真係好咩？人地家陣只係我名義上既女朋友姐，你地有冇諗過做到咁誇張會嚇死人。

見到tiffany對我投黎一個求救之色，我都只可以苦苦一笑道：「收左佢喇，唔係一陣佢兩個唔放過我架。」

見到tiffany收低封利是，兩老終於都露出滿意既笑容。

而正當每個家庭都各自各做緊自己野時，中氣十足既大舅父突然叫停左大家。

「喂，點解已經十二點三，呀媽仲未到既？」大舅父問道，呢個時候大家都停低哂手頭上既動作。係啵，平時最守時既婆婆點解仲未見人影既？

原來12點喇
訓前最後一推

新年假放完喇, 仲未同到阿婆拜年

仲未到boss關 ，完左小王

好期待樓豬會個ending會點寫法

「我打俾呀媽睇下點先。」媽子說罷拎起手機就打俾婆婆。

「大家姐，呀媽佢好似早幾日去食飯唔見左電話，唔係咩？」細舅記起上星期發生既一件事。

婆婆上星期五夜晚約左班老友記去食廣東菜，然後唔小心漏左手機係個餐廳到。

「傻咩，一早拎番喇！個日就已經拎左架喇，好似話有個員工拎埋衝出去俾番佢添呀。」阿姨幫手做解答。

「冇拎番既話呢幾日係屋企wtapps group出聲個呀媽又係邊個呀？你真係冇理醒定。」打緊電話既老母都仲要插咀屌尻細舅。

「估唔到家陣仲有人咁好心，唔貪財。」細舅避開自己柒左既事實同老母屌尻佢既句子，然後自己講自己道理，實行無視任何不利自己既事。

呢個時候我發現到企係身邊既tiffany神色一變，好似係到諗緊野咁。

「做咩呀？」出於關心，點都要問下。

「冇野．．．冇事，我諗緊自己啲野姐。」tiffany好似唔想講我知咩事咁，然後又對住我展現出元氣滿滿既笑容。

但係你聽到佢好似係到喃喃自語：「無可能咁岩既．．．」

而正當我想繼續追問時就突然媽子同婆婆傾電話既聲音打斷左我本來既行動。

「喂，媽～係我呀。哦，你上緊黎喇？哦，今朝同左朋友去飲茶呀？哦．．．得喇，咁我地準備定啲野等你上黎喇。」

「呀妹，可以拎個盤菜出黎喇，開飯喇。」媽子收完線之後講道，睇黎婆婆已經到左樓下。

阿姨點點頭就入去廚房拎番尋日我辛苦拎黎既個兩大盤野，個兩份十人份量既盤菜，而其他人都幫手係到搬好枱櫈，本身客廳張枱係可以坐到八個人，加埋兩面主席位，總共係十個人。但係如果將佢收埋係底下既機關一拉，呢張伸縮枱就可以變成十四人座位既大長枱，如果唔係客廳夠大，都唔知點樣塞到呢張長野。

往年黎講，十四個位坐十四個人，係完全冇問題，但係今年因為多左tiffany同kitty既關係，我地將會大嘗至十六個人。至於我地點樣將陣間總共十六個人塞落去呢到只可以供十四個人既長枱到？

方法只有一個，我地香港人最叻既特技，咪就係靠「迫」囉。

「喂，衰仔去幫手拎碗筷喇！」正當我仲係到整緊張伸縮枱時，媽子已經不忘幫我安排下個任務，真係洗人洗到盡。

「我黎幫手喇。」tiffany幫你手接過碗筷，然後好快速咁將所有野都派好左係每個位上，純熟既手勢使到我都驚嘆。

「呢啲將來就係好老婆喇，好好珍惜呀。」細舅上前拍左拍我膊頭，望望係到幫手執頭尾既tiffany，又再望望企係一邊要表弟阿樂幫佢按摩既kitty，好感慨咁講道。

但當我望埋去阿樂到時，只見佢露出一副傲氣十足既姿態，然後按按下女朋友既肩部突然使出咸豬手抽抽女朋友水，好似係到同我講緊：「我有得同女女親熱，你冇架喇～」

見到咁既情況，我只係一笑罷之—————

望住阿樂借啲意再揩左揩kitty波餅。

屌，其實我真係幾葡萄。

過左最有新年氣氛既三十、初一同初二，畫風可能會巨變
然後就係講下女主既故事
同埋兩個人既故事
希望唔好寫到太柒

呢套我有睇
其實女主角性格都有少少借鏡於佢
不過我個故事內容會差好多
同埋我真係好唔鍾意個男主咁拖拖拉拉 仲婆媽過女人

都係等你出多章先訓

今日好多巴打俾左正皮
如果精神許可我會盡量爆多少少字
寫埋三十晚
聽日開始講初一初二

巴打眼訓就休息喇
聽朝再睇都一樣既
健康最緊要

Tiffany 講無理由咁岩依個情節我覺得幾好
夠吊癮
樓豬加油

我突然諗起一個人

施泳雅

叮噹——

正當大家將所有野都準備得七七八八時，門鈴聲終於響起，隔住道門我已經感受到婆婆既氣場！

望左望幾份黎自我地孫字輩既禮物，只有我個份好似特別細咁。

由禮物包裝既外形上，我唔難睇出阿均送既應該係酒，阿茵送既係佢最拿手既領域——「首飾」，而阿樂既有八成機會係名牌衫或者褲。

望左望我個份包好左放係茶几上高既神仙水，唔知點解我覺得氣勢上已經好似輸人地幾個身位。

屌那馬，理得佢呀！今次食粥食飯靠你架喇！

「媽～」「婆婆～」全屋人就好似日本漫畫個啲黑道組員見組長咁，同聲同氣、齊齊整整咁一齊打招呼。

婆婆推門而入，明明已經都七十有幾，但係仲精神十足，同個班係公園妹下妹下既老友記好似兩種星球既生物咁，根本冇任何可比性。

行出黎既每一步都有種不怒自威既氣勢，如果你夾硬要我任容佢個種氣勢似咩人物，我只可以同你講婆婆既角色會長之於垃圾富奸套Hunter x hunter，自來也之於世界第一既火影世界，老個位司棋姐之於溏心風暴。

婆婆笑左笑點點頭：「唔好意思呀，我黎遲左。」

「冇事既媽，不過點解你會遲左既？」最受寵愛既媽子問道。

「我咁岩係銅鑼灣飲完茶，又近個日食個間廣東菜。咪諗住去搵下個待應唔該下佢咋嘛，你知喇，個日人地幫左我手，我咩都冇意思下就咁走左去。」婆婆為人就係咁，賞罰分別，同埋唔鍾意差人人情。

「不過嘛個女仔唔係到，聽個經理講話個女仔係咁岩得閒去幫下手咋，都唔知有冇機會再見到佢。」

而正當婆婆係到講緊野時，我感覺到tiffany扯左扯我衫角。

「做咩？」我見到tiffany臉色好似有少少唔對路。

「喂．．．真係咁岩呀。」

「岩咩呀？」正當我準備好好了解下tiffany岩咩唔岩咩時，突然間婆婆高八度既聲線制止左我追問落去，同時都解答左我既疑惑。

「唉！妹妹，點解你係到既？」

大佬，唔撚係呀——？

／

呢個時候我仲未知道，原來所謂既緣份，一早已經注定。

兩個人相遇既機率係個幾十億份之一，但係我真係遇上左你。

唔係第一次。

廿幾年都唔去戀愛既男仔。

一個消失唔見既女仔。

機緣巧合之下，又一次因為無聊既事、無聊既念頭相見。

而俾社會洪流沖洗走左既理想同埋「個幅畫」。

或者一切都已經太遲？

愛情故就要有份啲愛情既成份

好眼力

呢個真係唔識

呢個故事啲戲劇化會可能同tbb有得揮
如果大家好鍾意寫實派既話 可能要同你地講聲對唔住
對我黎講所謂既故事 就係將好多現實冇可能發生既事情結合埋一齊
今晚未有咁眼訓 應該仲會出多篇先去休息

hehe

Live

我用呆泄既眼神望住tiffany，唔知點解我完全冇辦法將眼前呢個做緊ptgf既女仔既身影同埋一個唔怕挨苦去到餐廳炒散幫手既女仔重疊埋一齊。

我知道tiffany有別於一般既ptgf，由佢呢兩日既談吐舉止同埋今朝坐車既事，我覺得佢唔係個種又懶又要貪錢，想用個系當八達通嘟既人。但都根本冇辦法將佢同埋克苦耐勞既女仔完全扯上關係．．．

對於我黎講ptgf既印象永遠冇可能係正面，就連tiffany都唔會例外。

婆婆好難得咁展顏歡笑，係大家自動讓開既通道上行近tiffany。

「你好呀．．．」tiffany既臉色有少少尷尬，佢估唔到咁都可以撞到識既客人。對於tiffany黎講，佢希望唔好俾自己另一班顧客見到真實既自己，唔係出於面子同要強，只係希望劃清自己現實生活同埋ptgf世界入面既自己，因為已經有一個例外既人令到佢十分煩惱。

「媽，佢係明仔既女朋友黎。」細舅母好似玩緊搶答題咁，截住係我出聲前盡力表現自己。

「唔怪得啦！」婆婆行埋黎我既身邊，拍左拍我背脊，然後又笑笑口望住tiffany。

「明仔你都大個仔喇，係時候認真好好同女仔相處下。呢個妹妹婆婆覺得係個好女仔黎，你要好好錫住人地，知唔知呀？」

婆婆對於tiffany既印象分十分之高，俾出超越所有人既評價，仲記得當初阿均帶左佢個位品學兼優既鬼妹女朋友番黎時，婆婆都只係點點頭就算。

至於點解tiffany會做餐飲業，婆婆就根本唔care，職業不嬲無分貴賤，當初公公起家前咪又係做苦力。而且家陣社會上大把大學生做炒散搵外快，啲錢唔係搶唔傾偷，有咩好睇唔起人地？

「婆婆，同你介紹埋呀，呢個係我女朋友kitty！」阿樂都唔輸蝕，即刻介紹下自己女朋友。

「婆婆你好～」kitty應該一早就聽過阿樂講述家族既情況，係婆婆面前完全冇左岩先個種港女格既feel，展露出一個嬌滴滴既形象。

「嗯，樂仔都大個仔喇。」婆婆對於樣貌同身材上都拋開tiffany幾條街既kitty反而冇咩評價，只係點左點頭就算。

Kitty對於婆婆既評價好似有啲錯愕，正常唔係應該好好咁讚下佢架咩？話哂我Kitty都算係出名既KOL，ig有成大拿拿兩三萬follower，算得上半個明星呀！

「係喇，媽，班細既準備左份禮物俾你。」未等kitty回過神，細舅母已經快快手推住大家進入下個環節，反正威仔唔洗送禮，佢樂於食住花生睇我地呢班人七下七下。

好故好故

今晚會再出？

中午既大佬終於要黎喇！

阿均最先帶頭出陣，身為孫輩中排行最大既佢，自然要有番啲大哥風範。

「婆婆，呢枝茅台係送俾你架。過左新年飲啖酒，所有不快都飛走！」婆婆拆開後見到係枝國酒茅台。

屌呀，奸奸你都借鑒到，轉數咁快，抵你當初考到入醫科呀老表！

阿均拎住枝價值五六千既貴價酒再配上心意十足既變異奸奸對白，成功令到婆婆滿意咁點點頭。

「有心喇，乖孫。」

接住既係阿姨家代表二號，阿茵。

「婆婆，呢條絲巾係我特登幫你揀架。」

見住婆婆係個我唔識串又唔識讀既名牌包裝到拎左條絲巾出黎，露出滿意既笑容，阿茵即刻沾沾自喜。

其實對於阿茵，只要係佢送既婆婆都會鍾意。

「傻妹黎既，送呢啲咁破費既野做乜呢，不過真係幾好睇，岩婆婆心水！」婆婆直頭摸左摸阿茵既頭。

「婆婆，我呢份禮物應該都岩你心水既！」阿樂搶係我之前衝左出黎，應該係希望食住道氣上，只見婆婆慢慢解開包裝，入面係gucci女性外套。

就咁睇我已經估算到個件衫既價格係我地三份禮物加埋再乘番double都冇可能比得上，果然有大舅係背後做經濟支柱，阿樂出親手都非同凡響。

「有心喇，乖孫。」婆婆滿意地笑一笑。

「婆婆，呢件衫我都有份幫手揀架～」kitty好嬌嗲咁展現自己既功勞。

「好係好，不過下次你地兩個唔好咁破費喇，樂仔你未識搵錢前唔好先學識洗錢，知唔知。」婆婆聽完kitty句說話後，突然加多個評價。

阿樂唯唯諾諾咁點點樂，而kitty則係乖乖地點埋一份頭，眼神中有一份不甘。睇黎呀女神小姐今次弄巧反拙。

阿樂退後之後就終於到我上場表演既環節喇．．．

俺のターン！

心入面暗暗扮尻武藤遊戲大叫名句幫自己鼓舞下氣勢，然後我拎住四份禮物入面最cheap既神仙水上陣。

婆婆對住tiffany笑左笑，然後慢慢拆開禮物。

「呢份係我同明仔一齊買既禮物，希望你鍾意喇。」tiffany翹住我隻手講道，未來到之前佢就根本唔知我身邊啲親戚九成係土豪，得我呢家人係比較窮既一群，岩先個幾份根本唔應該出自後生仔女手上既禮物已經令到佢咁多年辛苦建立起黎既三觀崩潰左。

好似啲高登仔以前講過既「窮撚永遠唔會明白有錢人既生活」，貧窮永遠都係限制左大家既想像力。

只見婆婆拆開禮物後居然露出一個好滿意既笑容。

「乖孫真係知我心，屋企個枝就用完你即刻幫婆婆我refill番枝，哈哈。」婆婆打趣咁講。

我望向tiffany露出一個好崇拜既表情，佢都咧嘴一笑，好似講緊：「拿，一早話左聽我講實岩架喇。」

Tiffany，你真係屈機到震呀！！

我心入面狠不我即刻抱住佢轉番幾圈，但係現實只係敢用隻手搭上佢膊頭到。

連婆婆既出招既路數都可以predict到，不愧係女性心理諸葛亮，今次東風都俾你借盡哂呀！

呢個時候我感覺到貴為ig女神既kitty好似有啲唔忿氣咁望住我同tiffany。

車，你想嫁入豪門，人地唔受關我撚事呀？睥我就有用架喇？

今晚咁多先
再寫真係唔洗訓
我隻手機game已經爆左體成日，夠鐘清下體拎石了

咁多位巴絲 聽日再續！

辛苦晒巴打

辛苦晒巴打令我地有故仔睇

樓豬 去輕鬆下先 你唔爆得肝住

茄子蛋

訓覺前一望見到居然上到熱門
多謝咁多位巴絲嘅支持
今次真係老撚都會完到故

棄故者死

唔錯，請你繼續出

加油

好睇，終於唔係D一樣套路既野，有新意

會唔會好似套野咁開個後宮

好多文

Lm add oil

係喎唔記得問 琴日打牌有冇贏呀樓主

大大力支持

起身了咁多位巴絲
去食個飯番黎再出文

尋日最尾玩其他痴線嘢
打牌約左星期日先再戰

不過其實我都係上年新年先學識打麻雀
不嬲輸少當贏

講個壞消息俾大家聽

柒頭樓主將煎鍋貼當水餃整左黎食
而家要重新煮嘢食了

好撚懷疑人生同埋自己智商

煮完快啲出文

好想瘋狂睇文

都食得既

應該唔會 都係單女主
如果以後有機會再寫愛情故既話應該會考慮兩個女主

放心 今次咁既短故一定可以完到
係睇今個月完定下個月頭埋到尾

好正吖~keep going

有冇甜架

「好喇，埋位食飯喇。」開心既收禮環節已過，送禮既孫輩都冇一個好似送禮勤咁樣俾人糟質，大家都順順利利咁樣過到一關，唯一可惜左少少既只有kitty個下畫蛇添足。

而對於分位坐呢樣食團年飯其中一樣最重要既事情，當然唔可以馬虎。

咁多年黎婆婆左右分別係長子大舅一家同埋得到萬千寵愛於一身既媽子，然後再開去就係我地一家拍住阿姨，細舅一家拍住大舅。

咁多年黎我隔離坐開既多數會係老豆再加阿均呢個combo，但係今年因為多左兩位新加入既成員同兩張櫈後，係坐位上面已經有左唔細既變動。

婆婆最先入座，然後大舅一家、細舅一家同埋阿姨都坐左埋去，阿樂既女朋友kitty坐左係阿樂同大舅母之間。

而正當我都準備埋位時，媽子突然拉左拉我衫袖，然後笑笑口咁望住婆婆：「媽，不如俾阿雅坐係你隔離？你唔係話想搵佢傾兩句多謝下佢幫左你手咩？」

屌，媽唔好玩呀！

見住媽子自以為事咁作決定，準備推住tiffany上婆婆身邊受罪，我立即欺身上前：「一陣食完飯都可以慢慢傾架姐，媽子你咁耐冇同婆婆坐低傾下計，你坐喇！」

「我想見呀婆婆日日都見到喇，人地阿雅難得先黎一次！」媽子問都唔開人地意見就推左仲有啲慌既tiffany埋婆婆身邊。

見住媽子好似已經將tiffany當正我地屋企人，我心入面有少少突兀既感覺。大佬，女朋友都會散喇，更何況人地根本唔係我真女朋友，係我出錢請黎扮架咋！

「你坐埋黎喇妹妹」婆婆一鎚定音，我都只可以啞子吃黃蓮，係隔住tiffany三個人既位置坐低，冇得同佢係食飯時好好交流下。

「你叫做阿雅？」婆婆收起身上個陣霸王色既霸氣，露出和藹可親既笑容問道。

「係阿，我叫做曦雅，晨曦個曦，優雅個雅。」tiffany自我介紹。

「個名幾好聽呀。」婆婆讚道。

「幾有詩情畫意！」媽子都點點頭認同。

「．．．」望住我老母同我老母個老母兩人係到點評緊我「掛名女友」既名字，我發現原來鍾意一個人，連佢個名都可以讚一輪．．．

「睇黎呀tiffany個名咁有意思，又做義工心地善良，一望就知係出身書香世家喇！」細舅母突然又插一咀。

呢個時候我見到tiffany既臉色突然變到有啲灰白，佢同我都估唔到居然會有人痴線到第一次見面就要查家宅。

巔峰時期既細舅母真係乜都做得出。

我心入面都有淆青，對於tiffany其實我真係咩都唔知，除左知道佢係大學生之外，基本上佢真實到底係點既人、做過咩、有冇男朋友、屋企人係點，我都一無所知。

對於呢一條令到佢hard feeling既題目我好唔鍾意，但同時都有少少期待，希望進一步了解下呢個敢言敢做既女仔到底係咩一個人。

會甜蜜蜜 但唔會有另一隻甜
個啲就留番想像空間俾讀者了

簡單座位表：

「唔係既．．．我屋企係普通家庭姐。」諗起屋企，tiffany好似有少少失落咁，但都勉強笑住口回應。

對於屋企呢兩個字，佢好似同我有好多唔一樣既體會咁。

「岩既，如果真係咩書香世家，洗鬼去做飲食咩～」阿樂女朋友kitty自以為細細聲咁講。

聽到呢句說話我心底有股無名火，對於kitty呢種成日睇狗眼看人低既港女，我已經決定要同佢提前三日開開年。

「做飲食業又點？我女朋友自己搵自己洗，連我俾既錢都唔肯要，唔似得啲人開口埋口就要人照顧佢養佢咁！」我直接大大聲講出口，人地搵交嘈，唔通仲要我要乖乖挨打？

一直以黎以好脾氣著稱既我居然會大大聲咁同人有衝撞，令到所有人都有少少驚奇，大舅直接用不滿既眼光怒視阿樂，好似唔滿意個仔居然帶左個咁樣鍾意無事生非既女朋友上黎。

阿樂見到大舅既視線後直接叫kitty收聲，呢位唔知自己已經俾大舅係list到踢走、對於做少奶奶仲抱有希望既ig女神就咁耷低頭認衰。

「嘩，估唔到你今日會咁。」阿均用住好似望異類既眼神望住我道，而阿茵就直接俾左個like。

「阿麗，人地第一次上黎食飯唔好問長問短——」對於孫輩既事，婆婆冇咩理，大舅點教仔婆婆唔會叉一手，但係細舅母呢種唔理人感受既「交尻流」方式著實係令到婆婆唔多鍾意，直接出聲叫停。

「係既媽．．．」細舅母直接死死氣認錯。

「好喇，起筷食野喇，唔係再滾落去啲野淋哂就唔好味架喇！」媽子、阿姨同時出黎幫手定定個場，希望令到而家呢個尷尬氣氛散去。

「嗯，食野。」婆婆講道。

而呢個時候我仲未注意到tiffany望向我既眼神，好似有少少唔同左。

閪呀 個名真係幾好聽

濕哂

一陣夜少少再更

快啲啊

仲有一星期渣馬
廢柴樓主練完跑再番黎打字 勿屌

好正，如果有少少甜做番外就好
不過無都無所謂，返正就係好睇

感覺良好嗎？

明仔同kitty開年果下型呀

好好睇 加油樓豬

真係好好睇

冇嗱

番黎了 食埋飯再寫

推
樓主渣馬加油

推！

樓主加油

睇睇下開始覺得你寫到好似個個都係衰人咁，同埋婆婆廢老一個有無咁能大權啊？

收聲啦 咪講咗全家靠佢地婆婆發跡
人地呢D叫尊敬 唔係有權
你冇比親戚圍攻過唔知㗎啦
拎你嚟刷優越感呢D嘢

暫時衰人其實都係得細舅母同串咀kitty姐
其他人個啲係新年鞭屍大會必做嘅嘢

至於老人家話事係我見住我同學佢屋企係咁
成日聽佢呻

當然我講左因為係故事嘅關係
我會誇張化多啲

放心我屋企都係咁 我呀婆都係最大
佢講一句無人敢出聲
因為做錯啲咩會哦到下年新年都拎返出黎講

幾時有文
btw, sad end

打緊了
十二點前會有一篇

好睇 ching努力

十二點前出唔到罰樓主出兩篇

啲人成日講話大學係一個社會既縮影，我覺得又冇錯既，大學好多時會比中學功利左好多，畢竟一班柒撚濛濛既中學雞都開始變做成人，而ocamp可以話係大學既speed dating，而re-u食飯都係必然既一種活動。

好多時一餐簡單既聚飯就可以睇得出大家唔同既大學圈子既地位，同時都可以見到大家未是既影子。大學既世界仔係社會上不可或缺既刷鞋精，學霸係未來指點江山既大老闆，女神就係未來成為大老闆們後背既女人，只有毒撚始終如一，仲係毒撚。

而食盤菜可以話係家庭ver既re-u，簡簡單單一個盤菜就可以展現出每個人係家族入面既地位，家族既金字塔完美咁呈現係我地現前。

見住立於最頂點既婆婆夾左兩隻鮑魚，分別放左係大舅同姨丈個碗到，我地就可以知道呢兩位人係僅次於婆婆既話事人，畢竟兩位都係而家成屋最搵到錢既人，係社會上都有番少少地位。雖然係婆婆面前兩個人都好內斂，但係出面人地稱呼開佢地都係乜總物總，一個係開公司做大判頭、一個就係大陸搞廠搞到風山水起，兩個人既成就使到佢地地位最高。

而接落黎第二層就係同輩既老豆、大舅母同細舅，呢一層係中流支柱，支撐住每個家庭既重要人物。老豆好辛苦咁頂起我地頭家；大舅母平時除左幫大舅打點頭家，仲要幫手管下公司既事；細舅單單係頂住細舅母呢隻mean精就已經好值得我地敬佩。

而第三層就係負責做家庭主婦既阿姨同細舅母，兩位都係持家有道既女性。阿姨教出左兩個入到港大既仔女，教仔女有一套好方法。而細舅母．．．我就不予置評了。

而第四層就係我地呢班孫輩人物，雖然我、阿均同阿樂都已經二十有幾，但大家係老一輩佢地眼中仲係未大既小朋友，一日成未家立室，都只會係呢一層徘徊。

咩話，你話點解少左媽子？我老母可以話係規則外既存在，想夾咩就落筷，食飽唔想食就負責係咁夾野俾其他人。

大家都唔在意媽子既行為，成個家族同輩入面最落魄既佢，地位反而係最超然，有時我都想知點解會係咁，但一直都冇勇氣問下婆婆，點解佢地會咁寵媽子。

而今次除左媽子，仲有個超然既人物。

婆婆夾完俾兩位對住家族射大水喉既舅父同姨丈之後，夾左舊鮑魚俾tiffany，然後笑住同佢講：「食下飽魚呀，富富貴貴，大吉大利呀。」

然後又係每個長輩碗入面夾左髮菜：「發財發財，新一年呢，你地就搵多啲，不過唔好唔記得屋企人！」

最後婆婆又夾左堆生菜俾所有人，特別望左望細舅母同埋kitty講：「食下生菜，記住做人要和和氣氣，唔好成日同人嘈，和氣先生到財。」

第一輪夾完餸之後，就到自由環節。

而分出家族地位既最大功用係咩？除左係為左定好一開頭起筷順序，仲有一個最重要既原因。

好多人會以為係咪廢事人夾你又夾，冇大冇細呀？

少年，你太年輕了。

錯喇！！！！你地錯撚哂呀！！！！

食左咁多年團年飯既人應該都清楚，係最低層既人永遠唔會話冇野食。

佢地只會係好多野食，好多野食，同好多野食呀！！！

「黎，食多隻鮑魚喇，明仔！有益身心！」姨丈對住我笑。

我點點頭，食左隻鮑魚。

「黎，海參都唔錯，阿均、樂仔、明仔，拎隻碗黎！」大舅笑得好瀟灑。

「冇錯喇！後生仔有氣有力，食多啲！」細舅對住我地三個笑。

而咁叉大兜盤菜永遠都會有一大堆野剩落黎食唔哂。

呢個時候就係我最痛恨中華文化既一瞬間，婆婆會話浪費野食唔吉利，新正頭如果就咁浪費，新一年會冇運好行。

咁剩低既野食會點呢？

你估下啲野食去俾邊呀？

俾你估下呀。

一、班長輩話飽，俾左我地後生既食

二、阿茵因為減肥食唔到，夾左俾我食

三、阿均話根據讀左咁多年書學到既知識話人食八分飽先係最好，夾左俾我食

四、阿樂話佢番深圳食完野出事腸胃炎岩岩好番，夾左俾我食

五、威仔咩都冇講，夾左俾我食

嘻嘻～

次次食完團年飯之後我個肚就好似有左八個月身紀，我食到個胃好膨，個肚濟到好似有幻覺咁。

點解我見到有條好似李思捷既友仔係我面前跳住舞問我：「明仔，你今次仲唔死？」

屌呀，我唔想再食喇！！！

我再次係到呼籲大家
以後你地成為長輩之後
唔好逼班細既食野

次次都我一個人食哂幾碟野，遲早會出事架

認同 成日話飽都仲逼人食個橙

我會照話唔食

邊個再逼我食橙
我頭都打甩佢呀！！！

得喇 媽 一陣我黎食

我都想咁

趕到
呢篇因為長啲 打耐左少少

我就係成日俾人逼食野個個，然後佢地會問點解我愈來愈肥

好期待初一嘅情節
到底係明仔再比錢阿雅，叫佢再出手相助
定還是係阿雅拍個膊頭就到

樓主加油 篇文好好睇

推推推推

今晚重有冇

一陣仲有
呢兩日都仲會keep住更到眼訓先休息
打場機再出
大家攰唔洗等 聽朝再睇

訓前一推

「喂，你飽就唔好夾硬食喇。」突然我聽到一把關心我既聲音。

係咪我幻覺？天使呼呼緊我去天堂？

已經飽到就黎要嘔既我好似有少少神智不清，眼前向我伸出援手既人背後好似自帶光環加持，有聖光照射落黎。

「唉，唔好夾硬食喇你，我幫你食咁隻蝦喇！」我見到天使小姐幫手夾走左隻係我眼中識得張牙舞爪既大蝦。

望真少少，天使小姐既人影慢慢變得清楚，係tiffany。

原來tiffany原來應酬完婆婆之後已經俾我老母同我老母既老母推左去同老豆換位，坐左係我身邊。

「你好鍾意食野咩？」

我點左點頭，然後又搖一搖頭。

「即係你鍾意定唔鍾意呀！」

「如果平時正常咁食咪鍾意囉，而家食到咁狼狽，咪唔鍾意囉。」

「咁逼自己食又為咩呢？」

「我唔食既話一陣浪費野食，婆婆又會係到孖叉架喇。」我細細聲咁係佢耳邊講道。

「咁都係孖叉成枱人姐，唔係得你一個。」tiffany好好奇點解我要夾硬將所有野拿哂上身搞。

「新年呀嘛，我緊係想一家人都開開心心、齊齊整整架喇，包括埋細舅母架，無必要因為食野而搞到大家又黑口黑面。」我拍左拍個心口，如果冇個突出黎既肚腩，我相信講呢番話既我一定會型到震。

「傻仔～！」tiffany露出一個「你班咸濕仔」式既微笑，然後用手指指住我個大肚腩。

「不過傻得黎，又幾好既。」佢細細聲咁講道。

掛住食野既我冇聽清楚佢講咩，問左問：「好咩呀？隻蝦好食呀？」

「係呀！夾多隻俾我喇你！」tiffany將隻碗推埋黎我身邊。

啲女人呀真係，夾野都唔識！

我同你地講呀，以後我聚左老婆，一定唔會俾飽飯佢食！

最後，係我、tiffany同埋挨義氣既阿均、阿樂幫手下，我地終於將所有食物清光。

中午痛苦既環節終於過去，幫手執好野之後，tiffany自薦幫阿姨手洗野，我其實都想幫拖，不過佢地都以「廚房係女人既地頭」為理由將我推左出去。我都好尊重女性既，乖乖地搬完野就出番廳到。

只見廳入面成個格局已經唔同哂——

三張麻雀枱就好似三個獨立既擂台。

係距離五點半出去食晚飯間兩四個鐘頭，大家都知道要點做，各自各埋位。

呢到係另一個戰場。

睇左頭幾篇，幾好睇，但真係好多錯字
要不停係到自動修正

你好快會習慣 後面仲有一堆
今次係興起寫故
打完一篇望一轉再出

BTW 多謝咁多位忍住錯字睇文嘅巴絲

不如校對多幾次
因為你錯個啲好多唔係啲無關重要既字
「我」又變左「你」
「你」又變左「他」
睇到好亂

多謝巴打提醒

而家每次出文前我都會再睇一次再出
後面應該會好番啲

繼續追文去
加速

大家自動自覺埋位，我都坐左係阿均、阿樂、阿茵個一枱到，格局同往年一樣。

「今年有冇帶定錢呀，明仔、阿樂？」阿均一上黎就使出群體嘲諷，自稱西營盤雀聖既佢每年都可以打到我地毫無還手之力。

「哼，唔好咁把炮！我今年功力已經唔同哂喇。」我一望埋去就知道阿樂今年係有備而來，已經練得一身好武藝。

kitty坐左係阿樂身後，已經開住左個計算器，準備一陣好好幫大家mark低錢銀數，睇黎佢對阿樂好有信心。

阿樂修行左咁耐就係為左今日呢一刻，呢一年黎成日同班宿友瘋狂走堂打牌練出黎既功力唔係假架！佢要話俾阿均知，呢到唔係佢一家獨大。

「你係唔會知道我經歷過幾多野先練就到咁既功力，你太年輕喇。」阿均眼中有一絲淡然，好似看破紅塵咁樣。

「仲講，打牌喇。」阿茵有啲唔耐煩，對於佢黎講自己輸左錢阿哥都唔敢同佢拎番，打贏就可以自己袋落袋，又有咩好驚？

「打咪打，怕你地呀！」我唔會話俾任何人知道，今日為左沖喜下，我特登著左條紅底，就算我冇得旺，都要邪下你班友仔！

屌好有共鳴

成日睇到最尾都唔夠喉

樓主啲人名用返大階得唔得 好似Kitty 同Tiffany 咁 唔係話睇得好辛苦

好睇，lm

啪——

躂——

搭好牌，骰仔落地。

阿均係東，阿樂係南，我係西，而阿茵係北。

大家順勢摸牌，然後排好牌。

「明仔、阿樂，一陣如果唔夠錢唔該直接同阿姨佢地借喇，輕鬆既！」阿均好似一開就係一手好牌，笑到合唔埋眼。

「虛張聲勢！」阿樂咀角向上，睇黎都唔錯牌。

我睇左睇我既牌，好一副天殘地缺！

索、筒、萬齊哂，大佬我做到邊家先得架？

一輪摸牌過後，我摸極都仲係一副爛牌，一開頭萬子都想做清一色，點知去到中間佢全部同我黎哂啲筒子，而最慘既係我見到阿茵同阿樂已經做緊筒子，呢下打出去分分鐘會出事。

白板．．．？唔係筒子就得，大佬我唔想出沖呀。

「食糊！」阿均見到隻白板之後笑到合唔埋口。

「對對糊，多謝你呀明仔。」

「三番都食，有冇搞錯！我差隻就食到清一色呀！」阿樂有啲後悔自己放棄左做混一色既決定，唔係一早都有得食。

「再黎！」我就唔信邪，三番姐，輕鬆既！

但係事實永遠係唔到我唔服，三盤十二場，都就要打夠一圈，我居然仲未食到糊。

雖然我除左第一次之後只係出過一次衝，但係班阿均好似真係俾雀聖上身咁，自摸左幾次混一色同對對，專玩食細食到我地仆左街都唔知。

而阿樂雖然食得少，都成功做左幾次大牌，仲要有次大三元，所以都唔係輸好多。

而阿茵就係出沖次數最多既人，但因為佢係輸俾自己呀哥，所以依舊面不改色。

就咁睇，好似得我一個輸緊。

第一圈最後一局——

「屌！又係爛牌！」我已經頂唔順呢種開親場都係齊哂所有野既牌面，呢種感覺就好似去食自助餐明明有好多野食揀，但係一望落去發現全部野都係沙律菜同火腿，大佬冇肉冇海鮮既自助餐點叫自助餐呀！

呢個時候我感覺到有人拍左拍我既後背，只見Tiffany原來搬左張櫈仔坐左係我身後。

「打個牌姐，唔洗咁嬲既。」Tiffany拍左拍我背脊。

「唉，你睇下喇，咁既牌點玩呀。」

「唔緊要爛牌有爛牌既打法姐。」Tiffany身上既氣場好似突然間變到唔同左咁，佢突然坐近我，個身就黎要拱埋上黎。

「唉．．．咁爛，打邊隻好。」我嘗試問下佢意見，雖然唔知佢牌力如何。

Tiffany幫我推出左岩岩抽番黎個隻五索。

小姐！？你見唔到我下家做緊索子，仲要就齊咩？

「耶～終於到我！」阿茵推出辛苦推起既混一色。

「唉，出沖喇，早知就打二筒喇。」我拎住本身準備要打出去既二筒。

「呀，頂你個肺！你做乜唔打呢隻二筒呢，我做緊清一色架！」阿樂又係平時咁事後屌鬼，而佢身後既Tiffany都係到「習習」聲，好明顯對於Tiffany呢下幫我逃過一劫既插手好唔滿意。

「唉喲，好在有你姐！」我望住Tiffany，輸少當贏，一於輸少當贏。

下場——

「拿，家陣佢地三條友都做緊糊架喇。」Tiffany係我身後面指點江山，我已經感覺到佢係麻雀呢門國學之上造詣非凡。

「打白板呢就阿茵食，就咁睇佢似做小三元。打筒子呢就係表哥食，佢一睇就知清一色喇，三副碰都係筒子仲想扮對對！拿一於打隻萬子俾阿樂，應該頂多混一色姐。」

「喂，家陣你打隻咁既牌俾我地阿樂食，係咪睇我地唔起呀！」呢個時候kitty見到你地兩個人夾埋打一副牌既舉動都參戰。

「嫌細唔好食囉！」我氣高趾揚。

「食，我食哂你，食硬你呀！」阿樂同Kitty直接黎左鑊混一色，但係食完之後，佢再摸左摸後面既牌。

「呀！！！頂你個肺呀——！東呀！！！小四喜呀！！！點解同我諗既會唔同架！！！」

Kitty露出崩塌既表情，同三哥當初叫住「媽呀」一樣咁淒慘。

「估唔到輸錢都可以咁開心架！」我家陣滿足感仲爽過贏佢兩錢重。

「麻雀大俠講過，贏錢未必開心既——」Tiffany突然講出一句好似好大道理既野。

「有時打岩先有滿足感架嘛。」阿均同佢同步咁樣對上一樣既對白。

然後佢地兩人都望住對方點左點頭，好似明白左啲咩咁。

「我明。」我轉身對住Tiffany露出滿足既笑容。

「明左咩呀？」Tiffany一展笑顏。

「越爛既牌就要越俾心機打，發爛渣係冇用架，多謝你。」我握住左佢既手講道。

「唔洗客氣既．．．記住呀麻雀回巢必有因，唔好爛牌就亂打！」我見到佢既面上添上一層淡淡既嫣紅。

「嗯！」我用力點左點頭。

接落黎既幾圈——

「碰！」「多謝表哥，清一色！」

「自摸！」「么九！」

「唉呀～」「多謝阿樂同Kitty，居然係大三元！」

「嘩！」「我第一次做到字一色咋！」

係接落黎既幾圈，我憑住呢個放低包袱既心態居然開始贏開有條路，係五點半之際成功反勝，啲劇情仲跨張過賭聖。

係婆婆叫定大家執野之時，我手頭上已經袋左唔少來自三位好親友既進供。

「得左喇！！！媽，我得左喇！！！」我興奮到係唔覺意之間居然真係轉身抱左抱Tiffany，然後先記起佢做既ptgf係唔包呢種太親密既接觸。

但係佢好似冇左回事咁，好開心咁笑住同我講：「記住呀，人品好、牌品自然好！」

「嗯。」正當我地兩個人因為勝利而對望時，有少少花火要刷出之際，突然一陣叫聲破壞左成個氣氛。

「仔，叫我咩事？」媽子大叫。

「冇．．．冇事呀！唔係叫你！」真係柒到唔敢睇。

「哈哈。」Tiffany掩咀一笑，我望住佢呢個表情，突然覺得佢有一種形容唔出既可愛。

「咩呀，眼甘甘咁望住我？」Tiffany側側頭望住我。

「冇呀．．．冇呀！唉，執野執野！出去食晚飯！」我轉身唔敢再望住佢，然後開始幫手收好野，準備同大家出門。

「多謝你。」我向Tiffany講道。

「小意思姐，打牌呢啲野！輕鬆既～請我食糖水呀！」佢笑住應道。

「得！」

其實我唔係多謝你呢樣野呀。

唔係多謝你教識我打牌贏錢，小雅。

我係感謝緊你又教識我一樣道理。

明明只係萍水相逢既人，但係係你身上我已經學左唔少野。

勇於企出黎面對惡勢力、就算再困難都要堅持落去。

如果我唔係經過ptgf呢個途徑認識到你，或者我真係會鍾意呢個咁樣既女仔都唔頂。

有大半章係致敬緊一套神作
相信大家都識架喇

六號話要完嘅年三十晚寫到今日九號
希望聽朝起身真係end到

呢個故事其實寫寫下已經比本身想像長左
標題個兩個短篇好似有啲欺詐成份咁
但希望大家都會支持下

訓覺先了 聽日再見咁多位！

樓主呢個故真心好睇，加油。

樓豬個故掂呀

Live
好撚正呀
已經好多年無拜過年
睇你打嘅嘢都睇到有啲感觸

我都係
Btw, 最後bold咗嗰度似係樓主心聲

高汁

差未去沙灘打牌喎

奶奶 送呀

其實係咪真人真事？

睇得耐已經當咗Tiffany 係水原咁嘅樣

如果我唔係經過ptgf呢個途徑認識到你，或者我真係會鍾意呢個咁樣既女仔都唔頂。

sad end

Live左啦

live左

好在我有兩個仔

輕輕一推

lm加速

改左good end了
放心

故黎 但好多嘢係將現實入面見過睇過體會過嘅溝埋

live
好睇到停唔到 樓主唔好比佢停

推 好睇 加油 💪🏻

收拾好之後我地都落左去坐車出發。

今次既司機都係各位叔輩既人，除左阿均係例外，佢係而家我地孫輩中唯一一個有牌既人，而且都揸左有幾年時間。而後尾有報既阿樂就衰左路試，所以暫時只可以眼甘甘咁望住人地揸車。

對於車既野我真係冇研究過，畢竟對於我呢種小窮撚黎講呢啲唔係必需品，而係要每個月都洗好多錢去維修既奢侈品，屋企人雖然話唔介意我養，但係我明白做人嘛要識得取捨，多兩舊錢黎食下野打下機仲爽。

但係對於阿均同阿樂呢兩位家境富裕既子弟黎講，撚下車都係生活態度，係一種冇得取代既樂趣，至於係唔係代步既好工具佢地一早已經WFC。

而我地十六個人，岩岩好分左四架車，同往年一樣。

阿均、大舅、細舅、姨丈。

大舅個架當然就係車左自己一家人再加埋個女既女朋友。

細舅個架唔洗講當然要係一家人，再加上婆婆，同往年一樣用黎震住細舅母。

姨丈個架就係阿姨再加上我父母。

阿均呢架囉，當然就係兩兄妹再加埋我，今年搭多個Tiffany。

對於眼神中惺惺相識既兩位雀友，我選擇左無視佢地呢種「識英雄重英雄」，差在未飲結拜細既氣氛，然後上左車先。

阿茵坐左係副駕位，所以我同Tiffany兩個人終於叫做有機會拍埋一齊坐下。阿茵上車後直接合埋眼休息，岩先打牌的確係花左大家唔少精力。

而Tiffany都好似好攰咁靠在係位上面抖抖。

岩既，話哂尋晚點幾兩點佢都仲應緊我IG，然後今朝又要一早起身同我去買野，之後直踩到而家，係人都會覺辛苦。

一坐低之後，阿均開始播起歌黎，有時我覺得佢既品味真係好廣，算係一個矛盾集結體。

本章節請播放以下歌曲伴用更佳：

／

佢songlist入面既英文歌多數係咩queen、beatles、rolling stones、eagles，想當初中學個時我會鍾意queen都係因為佢既原因，就咁睇會覺得佢好old school，好有品味。

但係又會有家陣俾人唾棄既baby~baby~baby~OHHHH同埋一眾比較pop既歌手。

至於廣東歌，除左佢最like既學友同哥哥，仲有華仔、醫神同埋古怪基，就咁睇係咪覺得佢又係好有taste呢？

點知家陣我地一上車，佢播既歌係———

怪雞既電子音。

FOUR
THREE
TWO
SKYYYYYY~~~

阿均爬過人地頭。

繁星已睡 騎警已睡 狂風再共 街燈暢聚
黃燈有罪 紅燈有罪 聯黨結隊

表演壯舉！！！

阿均係條限速50既路上開撚到應該有80。

到呢段rap既時候佢居然可以跟埋一齊rap！？但其實我聽到既只係拔萃式既rap，屌你屌你屌你屌你老母屌你老母陳庭佳～～～

「大佬，揸車可唔可以專心啲！」見到佢異常興奮地唱住歌同痴線佬開車法，我個心離一離，懷住驚慌既心情叫住阿均。

兩位女士的確夠犀利，居然可以係咁既情況下仲安睡到。

「唔洗驚！我手車不嬲勁，記唔記得我地去日本機鋪時你俾我拋低左幾多個圈呀？」

大佬你炒車事少，家陣我坐埋係你架車事大呀！

「頭搖又尾擺飄移境界！不想放大只想放大被放大！！！」阿均依舊哼住歌踩油，當初趁summer去外國寄住左一排，開慣鬼佬車既佢係香港呢種地方都依舊係咁不羈放蕩。

係限速80既地方，佢又開到百尻幾，架車仲要郁一郁。

而係擺一擺個時，Tiffany居然成個人唔覺意挨左埋落我到。

「呀．．．」我都係唔忍心叫醒已經熟睡既佢。

突然間我又唔係咁憎老表呢種痴線佬開車法。

阿均，其實你手車都唔錯。

／

我地既目的地其實並唔遠，灣仔某酒店，所以好快就到左，同Tiffany咁樣相處既時間好似仲有啲意猶未盡。

我叫一叫醒左佢，只見佢發現自己原來一直靠係我膊頭訓左居然有少少唔好意思，怕羞咁道：「唔該哂。」

今日應該總共有七圍，婆婆呢一系就會坐兩圍，剩低個啲都係遠房到冇我再遠既親友，係個種我叫唔出名，甚至連佢係我既咩輩分都分唔清既人。

每次去到之後我既任務都係好簡單，跟住父母教既輩分做複讀機叫人，然後俾班友仔輪住鞭，最後埋尾食飯。

但我知道今日個rundown會唔同左，因為我已經變得更加強大。

講就咁講。

雖則今日準備好左，但係對住呢班咩都問得出口既痴線遠房親戚，我都係仲係好不安，但係握住Tiffany隻手向前行一個刻，我話俾自己知。

畢寄明，你係得架。

抖一抖 跑個步番黎再寫

追左個零鐘live左
好多位都有畫面

推
加油

pish

留名，剛剛兩個鐘追到live，樓主寫得好正啊

好耐未試過見到一個咁高質嘅故
樓主加油啊, 我一定會支持你
真係好希望Tiffany會同阿明一齊
睇到我入心入肺

打牌果度好似睇緊度戲咁

好正好好睇 希望佢地一齊到喇

快啲真係一齊 但tiffany身世應該都唔簡單

番黎喇 準備開始寫應該食飯前可以出到篇

今日成個林氏總共擺左七圍，大舅同表舅［舅公既大仔］出左最大個份錢同力，每年一次既聚會佢地緊係要搞得好好睇睇喇。

另外個五圍既人分別係姨婆［婆婆家姐］個一系、大叔公［婆婆大弟］個一系、二叔公［婆婆二弟］個一系，仲有舅公［婆婆阿哥］個一系。

屌，如果冇左個括號我相信你地都唔會搞得清呢啲係咩黎。

你問點解冇呀公個邊既人？當初呀公同婆婆轟烈既愛情係以入贅林家做結局，係當年個種時代，好難唔搞到斷六親。

大家都各自坐左一圍，係得我地呢一系同埋舅公個系比較多人，各自坐兩張。

呢班好年都唔見一次既親戚一見我地黎到，就衝哂出黎好好問侯大家一番，佢地明白一個道理。

有朋友自遠方來———

必先苦其心志，勞其筋骨，餓其體膚，空乏其身。

遠房親戚個個都知道我係命中就懷有大使命既男人，個個都準備幫我手好好成長到個種古時心懷大抱負既好漢子咁。

佢地不停問東問西，指出我不足之處，要求我改善，係差在唔會衝上黎係我背脊刻埋「精忠報國」四隻大字，有時我覺得佢地比我老母仲要關心我既近況。

不過今日因為我用左兩張保命既金牌「番緊工」同埋「Tiffany」，我第一次感受到自己原來係可以咁充滿力量，成功使到佢地節節敗走。

哼，輕鬆！！！

正當我地成班後生仔以為過左骨，準備跟住父母入席坐低之時，我地大家感覺到一股氣係到逼緊埋黎！！！

呢種感覺自出世後我體驗過無數次，係呢五年間先開始少左。

唔知大家有冇聽過人類有所謂既第八感？

人類基礎五感相信大家都知道係咩，第六感就係比較玄既超感官知覺，第七感就係對於時間流動既知覺。

而第八感係人類小宇宙中比起生命之源仲要高一層次既感覺，直指人類生命起源點既空間感觀！！！

咁都唔明？

咁樣我只可以建議你去睇下聖鬥士星矢，不過家陣就算喇。

而係我轉身既一瞬間，我感覺到成個場地之間既氣壓好似變得好沉重。

望一望身邊既阿茵同阿樂，佢地就黎連冷汗都標埋，而最平穩既阿均都露出左震驚既表情。

「無可能架，佢地呢家人唔係一早移左民架咩！」年紀最細既阿茵已經把持唔住，俾恐懼佔上左心頭，當年年紀比較細既佢已經有左心理陰影。

「佢地唔係個時雨傘個時走左佬去英國架咩！」我隱若間有啲記憶。

「冇錯．．．所以家陣我地面前既野係幻覺？」阿樂望住個四個人，好似見到啲又虛又幻既野咁。

「唔係．．．佢地．．．番左黎。」阿均望住行緊入黎既表叔一家，好肯定咁答道。

見住老遠都要番黎拜年既表叔一家正慢慢行近我地，大家既身體都繃一繃緊，大家清楚知道將會發生咩事。

自古都有講，有朋自遠方來——

非奸即盜。

啲親戚關係好亂
樓主咁都搞得清

本來諗住寫埋年宵 但發覺個故已經好長
所以都係打王 完埋第一日先

一陣個啲仆街問題相信會有唔少巴絲都好憎

因為有啲現實世界都會見
不過我多數咩都叫uncle auntie

見到d三姑六婆嘅稱呼都覺得亂
無知一問 表叔姐係邊個嘅邊個

係咪姐係老母嘅表弟

應該係喇 冇搞錯的話
等啲親戚大使巴絲黎解答

咁多位早晨，我今日嚟，係想同你哋講個故事嘅：

喺幾年前
我同一個寡婦結咗婚
佢有一個已成年嘅女
後來嫁咗比我老豆

咁我繼女就做咗我後媽
而我老豆就做咗我女婿

兩年後我老婆同我生咗一個仔
佢喺我後媽嘅同母異父嘅細佬
我個仔叫我「老豆」
我就叫我個仔「舅父」

我繼女又為我老豆生咗一個仔
佢喺我細佬
但佢又要叫我外公

我喺我老婆個老公
但喺我老婆喺我後媽個阿媽喎
所以我喺自己嘅外公

到咗新年
嚟料喇

我就同我後媽同我老豆
即係同我繼女同女婿交換利是

我封廿蚊比我個仔
佢話：「多謝老豆！」
我又答返佢：「唔洗，舅父！喺呢，咁我嗰封呢？」
「你都痴線，我結咗婚喇咩？」唉，我自己都亂咗...

食團年飯嗰陣
我喺抬面上面放咗一封一千蚊利是
再拎返封利是上手
叫咗聲：「多謝外公！」

好彩唔喺街姐
唔係真係比人捉去青山瞓一排
而家諗返自己真喺痴痴地線
自己比錢自己洗
咪即係去自己鋪頭買野...

呢篇痴線潮文真係睇左咁多年都咁高汁

加更

講起啲稱呼 印象中有個親戚關係calculator嘅apps 可以即刻計到叫咩 咁就唔使尷尬叫唔出口

食完飯再出

想睇年宵喎

樓主快啲出啦 我好想要 畀曬我啦

不如唔好咁快完

表叔一家人當年係家族入面都算係令人聞風喪膽既恐怖人物。

要講番佢地既威水事蹟實在太多不能盡錄，但只可以講既係，有佢地呢家四口出現既地方，一定會寸草不生。

當你以為人地問你有冇女朋友，月入幾多已經夠mean，夠哂hardfeeling個時，表叔母已經係進化到問你幾時請飲，有冇樓。咁樣其實咪同細舅母差唔多level姐？

錯呀！！！

細舅母只會對住我地呢班近親先會咁口多，但係呢家人係咩人面前都會咁樣唔理人地感受，最恐怖既一點係佢地永遠會搵地方踩到你。

仲記得當初阿均成功入到醫學院時姨丈係大既家族group到報喜，但係當人人都係到恭喜前、congra後時，呢個時候表叔母居然會打句「做醫生第日實搵好多喇」黎破壞個氣氛。

然後每次家族聚會時佢都會私底下同其他遠房係到講阿均成家人都係勢利眼，咁高分就只係識揀醫黎讀，淨係識向錢看。

但佢卻唔知道阿均當年係睇完醫龍而去選擇讀bio，然後咁多年苦讀只係為左做一次龍太郎。我仲記得當年阿均中二病到成日袋甜品係衫，想要盡力咁樣復原呢個角色，結果而家成為左唔可以提既黑歷史。

而當佢個大女係佢拆磨之下辛苦考入到UCL之後，佢地更加會肆無忌憚咁大聲講：「港大醫學院有咩咁叻呢，有能力既緊係去外國讀名牌大學喇。」

另外，佢地個細仔當初辛苦咁俾佢地逼入喇沙之後佢地就不時係到撩事鬥非，周圍同親戚問長問短要起人底，所有band1非名校既中學係佢地眼中都會顯得低賤。直到佢踩中讀緊皇仁既表哥同埋st paul男女既表妹，先肯停手。

仲有當初表妹小心咁收埋既地底情唔小心俾佢地個女係中央溫書時撞破，阿姨同姨丈都未嬲，表叔同表叔母就已經唱通街，講到單純既puppy love好似好淫亂既一件事，有必要大叫一聲「成何體統」咁樣。個時甚至加鹽加醋到話連初吻都未失既表妹已經失左身，撞破既地點由中央變左做賓館門口。

記得阿姨初頭聽完嬲到想同佢地嘈交，但係俾姨丈叫停先放低件事。

「隻狗咬你，唔通你又要咬番隻狗轉頭？」平時唔多講野既姨丈語出驚人，或者就係佢呢種態度先令佢可以咁成功。

而我地卻唔知道個時表叔連續幫公司失去左幾大客戶，到底同呢件事有冇關。

長年累月落黎既爭執使到表叔一家人就已經同婆婆呢一脈有上牙齒印，佢地咁多年黎都唔會放過攻擊我地既機會。

不過對象都慢慢由難對付既大舅一家、細舅母一家同姨丈一家轉到我身上。

放完假比較忙應該難少少長寫
同埋完左呢個故
如果大家肯睇 或者我會有動力再寫其他故事呢

居然到二百正評
一陣加更多篇

寫多啲Tiffany同阿明嘅互動
好Pure好True

見到好似死神咁樣行緊埋黎，準備要收割生命既表叔同表叔母，我心入面有啲不安。

一直以黎媽子同老豆對我都係實行緊呢一套放牧式育兒法，好記得老豆當初同我講溫室小花唔襟撞，要我學識一個人去闖下，唔可以成日靠沙維小白。

但係老豆呀，波呢樣野不嬲都係十一條友踢架喇，家陣你要我一個人落場，我真係難啲以寡敵眾呀呢。

我拋出求救既眼神，老豆同媽子互相對望之後都係冇踏上前打救我。

正當呢個時候，手心傳來一陣溫暖。

好似感覺到我既不安，tiffany本來同我虛握緊既手突然間捉實左我，我感覺佢我地兩人既手指交疊，五指緊扣。

我望一望身邊既佢，tiffany兩隻圓滾滾既雙目望住我：「有我陪你。」

「仔，記唔記得老豆當初教你踢波既口訣。」呢個時候，老豆突然插把口。

咁多次，我點記得呀！！！

然後我望到老豆身邊既媽子突然用手作勢，畫左個圓形。

屌！！！

你地要幫我既話，唔該俾提示俾明顯啲呀大佬！！！

「麥包最叻係咩？」老豆好似冇眼睇，直接係到點明我。

然後我見到媽子好似覺得我好冇悟性咁樣低左低頭，佢心入面一定係諗緊：「如果唔係阿雅係到，我都賴得幫你搵番幾分面子。」

媽子個手勢隱若間好似畫緊個圖示咁．．．圓中間分兩邊？

「快，屈速！太極，借力打力！」我腦海入面突然出現左呢幾隻字。

有了——

一口氣追到live咗
睇到Kitty個到好心涼，婆婆嗰到好sweet

五指緊扣
唔係十指緊扣咩

死火 真係柒到紅都面哂
十指先岩

唔小心Quote左，自膠

頂又噤錯引用

唔緊要 又唔係特登整金鋼棒

一陣夜啲會再出篇 果然我要凌晨先有戰鬥力
辛苦咁多位追故巴絲

細個個時婆婆雖然惡 但都對我好好

支持樓主
覺得kitty個英文名可以再偽abc港女一啲

啲親戚名睇到好亂

俾人的左去買藥 行左三個站嘅路間間嘢一係冇一係斷貨
黑到喊出黎
早知一早龜係屋企打文

追到live了！！

Live咗

live 咗，高質故

正皮

終於live

重甜唔該

好正！追到live!支持

好睇 加油 留意返錯字

支持 但成日打錯字

本鋼門留名支持，我可以上Tiffany身幫明仔穩守親戚攻擊

留名 好好睇

留名 好睇 加油啊！

入黎之前仲以為可以call g call到變真女朋友
原來係短故黎

想知sad end 係咩

我都係咁諗 唔係架？

好睇波推

故黎唔好意思
講故台黎

收到巴打
會做好校正

一陣個篇仲執緊
打左幾多字下

我睇錯 我意思想睇到由ptgf變做女朋友 唔好咁快完

屌live左

樓主加油
依啲純純地嘅愛情故簡直就係我依啲毒撚憧憬嘅愛情

Agger 好過郁啲就重甜又剩

放心純愛到底
甜我一定handle唔到
想睇重甜嘅巴絲可以去睇化雲清啲故

咁一定會嘅
放心未咁快完
家陣進度大概係4成左右

呢個時候我已經明白左老豆同媽子想要我做既事。

天下武功，無堅不摧，唯快不破。

我地呢一房所有親戚都凝神屏氣咁望住我，準備睇我點樣應對佢地。

正當表叔同表叔母行埋我面前時，只見係佢地出口前我已經先發制人：「噫～～乜呢四位唔係就係表叔、表叔母、你地個女阿婷同阿輝咩！咁齊人番黎探我地呀，食唔慣英國米，屙壞肚呀？」

「食就一定食得慣架喇，我地血統入面天生就係Britishhhh~~~唔似你咁有住野蠻人既血脈！」阿婷答道。

表叔先派出兩個仔女先打頭陣。

「唔係呀，我記得阿輝仔係97年7月1打後先出世架，不過其實血統就唔關咩年份出世既事，呢啲野關遺傳事既。」我望一望表叔同表叔母。

「你．．．你．．．你——！」阿輝本來想還拖，但係發現自己根本駁唔到，因此佢直接用聲東擊西。

「你你你你，冇名你叫架？你漏口我地唔會怪你，畢竟唔係你既錯，但係你漏口又要出黎獻醜就係你既錯。」我義正詞嚴咁對住阿輝講。

「阿．．．家．．．家姐，佢．．．佢蝦．．．蝦我！」年紀未到十八既阿輝用左小朋友最慣用既退場方式。

「算喇，其實食唔飽冇力講野都會有咁既後果。唔係喇，你地係咪連米都冇得食所以先番黎？」

如果係外國撈到風生水氣佢地鬼會捨得番黎咩，貪香港租貴定係污染指數越黎越高呀？

「你就冇得食，我地餐餐大魚大肉呀！」憤怒既阿婷反咬一口。

「我都睇得出既，你個樣同個look話左俾我知喇。」

我遮遮口笑道：「估唔到去左外國之後，你都依舊係著番大碼，不過今次係鬼婆大碼咁解喇！」

「阿！！！」一擊分生死，阿婷同阿輝直接俾我擊倒退場。

我冇用任何一隻粗口就已經可以將佢地嚇退，除左要多謝Tiffany俾我既勇氣，更加要多謝台服英雄聯盟咁多位玩家教識我鬧人既技巧。

呢個時候表叔同表叔母意識到唔多對路，呢個明仔比起五年前要強得太多，唔知佢到底經過咩事？

哼，我笑左笑。

佢地係唔會明白我既經歷，我英雄聯盟既成就唔係好似普通人咁打排位升分衝鑽石，我係可以連鑽石積分都唔要，只要人地一開口問我屋企人，我就會企定定係到同佢討論人生討論到榮譽等級歸零既人。

除此而外，係建築業打混左成年，我已經慢慢學識左好多更高層次既攻擊手段，每一位senior都有自己一套獨特既mean人方式，有別於地盤工友個直黎直去既放狗咬人，坐係office既每一次senior都係一條毒蛇——

不屌則已，一屌驚人。

「估唔到明仔有出色喇，家陣識講野喇，表叔見到都開心喇，唔知家陣係邊到做呢。」

媽子教落！

太極，四兩撥千斤———

「講你都唔知架喇表叔，不過只係小小無名BAND 1 archi firm姐，反而我想問下令孃讀完anthropology，家陣高就何方，我記得阿婷當初仲好似要俾人term咁濟？」

有望過下阿婷IG既我知道佢自從去左外國後日日都群埋鬼佬做偽abc，可惜樣同身材都麻麻既佢只係成為鬼佬玩物，仲因為走堂同fuck grade差啲出事。

「哼，我地自己有搞生意賣衫，仲要生意太好，婷婷家陣特登番黎幫我地手咋！」表叔反駁道。

「讀完咁多年書番去賣衫？咁點解唔一開始直接幫手呢？」我強忍笑意。

「你理得我個女呀，佢鍾意去增長下知識姐，冇話一定要做番個飯呀！反而係明仔你呀，有女朋友喇而家，幾時準備落地生根？」表叔母笑問，有古怪。

「我地未有咁快考慮住呢啲野。」我以靜制動、以不變應萬變。

「岩既，你父母成世人先供得層細樓仔，夠你住呀，定夠佢地住呢？」表叔母居然用出最狠毒既「有冇樓攻擊」，仲要帶埋我父母黎鬧。

「邊個話一定要置業！老豆媽子已經俾左足夠好既野我，供我讀書俾飯我食，養到我咁高大威猛、英明神武已經令我好滿足！我以後有需要既野，我會靠自己對手搵番黎，唔係人人都要靠父母架，走佬走到用哂父母儲左一世既錢！」對方用狠手段，我都唔會留手，盡情還擊。

「哼，算！夏蟲不可語冰。你地班港豬咪再屈係呢個蝦毛咁大既地方自己爽，我地出面大把世界。」表姨母自行定結論，完全唔理岩先俾人講中既痛腳。

「我地係香港人又點？呢到係我地屋企黎架，有問題唔係移左民就會自動解決架，許冠杰歌仔都有唱呀！不過你地鍾意做二等公民既話都冇人會反對既，但唔好拉埋哂我地所有人落水！」Tiffany握住我既手反擊道，兩人齊心合力。

係外國既華人地位有時比起黑人仲要低，其實如果唔係個每日個一百五個「來賓」，有邊個香港人想走佬？去到一個全新既地方生活，失去一班可以聯繫既朋友，失去平日既慣常生活？

「岩呀，到底咩心態先會明明係香港出世、成長、結婚、生埋仔，但都仲會日日係到唱淡香港，唱衰自己屋企？點解會有呢種不忠、不孝、不慈既人呢？」我用鋒利既眼光怒視表叔母。

一切已成定局！

「呀！！！你個仆街仔，對住長輩都咁冇禮貌，有爹生冇乸教，兩個窮鬼廢柴老豆老母先教到你條咁既食屎狗咋！食屎狗！！！」表叔母疑似俾我笑到面都青還擊唔到，居然直接講哂粗口，仲疑似俾港板分裂三上左身。

媽子聽到表叔母呢一下low quality既攻擊，終於忍唔住向前踏上一步。

我第一次感覺到呢一種氣——

表叔表情好似有啲怕。

「你．．．你想點呀！我．．．我數臭你！」表叔母向後退左一步。

「你你你，你咩你！唔洗你數臭我，我自己數臭我自己。我十二歲死老豆，十三歲就輟學打工，十四歲就離家出走，十五歲就同人私定終生，十六歲就已經周圍撩交嘈，當初你老公仲俾我撚到似隻狗咁呀！」

媽子居然搞過咁大龍鳳。

「你．．．你！！」

「你咩你！你人又老，錢又冇，移完民都仲要走佬！」媽子口速點解可以咁快。

只見媽子打開iphone，佢一早係個screen cap左張圖。

「知唔知呢啲咩字呀！」

「功．．．成．．．不必在我！」表叔母照住字讀。

「錯呀！係你在必不成功呀！失敗呀你！！！」媽子怒嚎一聲。

「阿，我唔聽呀！」表叔母轉身高舉兩手掩耳。

「你做人唔精，做鬼唔靈，投胎做個菠蘿丁！」媽子指住佢黎屌。

「點解呀？」食緊花生既親戚們問道。

「起完俾人撇囉～」

「呀！！！」表叔母狀若瘋癲，就咁飯都唔食跑左出去，而表叔一家都就此敗走，對於呢家不請自來又黑人憎既人，冇人會理佢地，就算舅公一脈既人都冇人想理佢地。

媽子轉身望住我地拍左拍手：「挑，輕鬆！」

「不愧係當年既撚狗派小龍女．．．」我聽到大舅父細聲講。

撚狗派．．．？

神．．．神鵰俠侶？

「咁邊個係楊過？」我好奇一問。

「咪你老豆囉，當初你呀爸係臭飛黎架，仲要係好狼死個隻！細細個就同你呀媽私定終生呀嘛。」

屌，唔撚係掛？

望住平時聲都唔聲既老豆，以往既佢居然會係舊世代死MK。

老母原來咁顛

突然劇情有d暴走

痴線佬寫痴線嘢
下一篇就會正常番

至於老母點解咁得婆婆愛同埋點愛上老豆
以後有機會再寫番外

表叔係老豆個表弟呀
老母個表弟叫表舅

即係咁,諗返你點叫你老豆老母個細佬,再加返個表字

多謝指正

shit 居然係咁
頂 呢幾章直接柒到冇朋友

我平時見佢地直接叫uncle就了事

個節奏快到原全估你唔到

推一推

可能因為我一次過三章連埋出
諗住俾大家睇啲舒服啲

下次都係分開打完就出
係咪會好少少？

樓主今晚仲有冇文出

應該仲有一篇 之後就要休息喇

等你

live左，幾搞笑，加油

表舅一家敗走之後，大家都樂融融咁樣食飯，好似岩先嘈交既事情根本冇發生過咁。

用老屎忽們既講法就係——

咩大風大浪我未見過？97回歸、金融風暴、沙士我都經歷過哂，家陣呢啲事濕濕碎，記黎把鬼！

我地後生仔一枱食住飯咁，今次阿均、阿樂同埋阿茵都讓俾我起筷先，岩先成功擊退左表舅一家既我已經係大家眼中上升一個層次。

最少今晚會係咁先。

而我則覺得岩先如果我仲補多句「敵羞、吾去脫她衣」的話，咁成個畫面會再完美少少。

今晚大家圍左係枱前，無分你我對錯，今日中午既唔開心都抹走左佢，Kitty坐左係Tiffany身邊兩人都可以和睦相處。

其實只要Kitty係未來肯放低佢個種自以為是既身段，我相信大家都會接受佢。一家人，有乜隔夜仇先得架，Kitty個種女神心態咪又係俾班兵仔寵出黎，嬲尻佢都冇用架。

君不見，伍求耳機被眾屌，鹿欲利是無人罵？

「喂，拎隻碗黎。」Tiffany突然叫停同阿均聯機轉緊珠既我。

我無視左俾我累死既阿均個對充斥住不滿既視線。

「做乜呀～？」

「幫你夾魚囉，成個大細路咁剩係掛住同阿均玩。」Tiffany將魚分好，然後又幫手潷落大家既碗到。

「唔該哂．．．」呢種帝王式既享受，我好似咁大個仔都未試過咁。

「我係你女朋友黎架嘛！食野呀，再轉我就沒收你手機！」

我乖乖放低手機，一邊食野一邊偷雞咁望住Tiffany，佢成程都係到幫緊大家手分野夾野，可能係平時做慣左手勢，黎到家陣都鍾意serve人。

「做咩眼甘甘望住我？」Tiffany放低輕輕咬左啖既帶子。

俾佢發現左我偷望緊佢！

「冇野．．．咁你係我女朋友，望下你都得掛？」

「盡情望囉你！鍾意望就望夠成世喇你，唔食野餓死你呀！」Tiffany見住我又唔食野，係到笑住扮嬲。

「淨係望住．．．你，都望飽我喇。」唔知點解，我會咁口花花，明明以往我對住女仔九成時間都係尻笑同支吾以對，雖然都仲係有啲翹口。

對於我呢番言論Tiffany好似扮聽唔到咁繼續食野，但係我見到佢好明顯咁連耳根都紅埋。

「屌，食飯喇你！望乜望飽呀！」唔知阿均係對個失去左唔會番黎既五十體仲耿耿於懷，定係不滿我呢種放閃，佢夾左舊大既雞放係我碗到，阻止我繼續同Tiffany甜蜜。

如果可以一直咁樣落去，你話幾好呢？

可惜既係，晚飯既時間都特別快，七點食一食再加埋吹水，原來不知不覺間就已經到左十點半，係時候要散場。

亦都係我要同Tiffany講再見既時候。

今日係咁多喇

散水之後明仔同Tiffany會點呢？
而初一就緊係要拜年，到底明仔會唔會叫到Tiffany一齊去拜年？

故事將會開始慢慢咁講下兩個主角既背景
而兩個人既緣份、「所謂既理想」同埋「畫」都會慢慢解開個迷團

最後容我再一次多謝追故既巴絲
多謝你地既留言、正負評 所有野都係對我既支持
多謝你地忍受我既錯字同尻寫暴走
因為大家我先有動力寫野
聽日見 晚安各位

文已出

真係好好睇，好羨慕

又你又我睇到有啲亂

一開始寫錯左
當左選擇故咁用你俾讀者代入
之後先發現自己傻左
一開始會好難入口 對唔住咁多位

追到live
樓主呢篇故完成左好多毒撚嘅夢想
希望轉做長篇

寫得好正

一口氣live
Tiffany

唔好咁快完 好頂引

Live左啦live 埋右

新讀者留低咗個正評
見到婆婆個part好sweet
特別係佢冇白鴿眼Tiffany仲對佢好好
希望快啲見到佢地一齊

轉做長篇

準備出現sad情節

Lm
Good story

留名支持

live 好正
唔駛怕暴走 唔好咁大壓力先會寫得好頂癲

好想快啲睇埋落去阿樓豬

LM支持 寫得幾好 文筆還好 不過帶得出畫面同情感 加油

擊退表叔母嗰篇好正

支持 大戰表叔母個度直程有聲有畫面

鬧人個一到好似九品芝麻官雞竇鬧交個一幕

樓主寫得唔錯 阿呆來到始一遊 留名

冇錯 媽子屌人個到係改左少少對白
早幾日先煲完黎

Live 左 加油

Lm 支持

今日成日要出街
夜晚先有機會更 咁多位巴絲要等等了

Live咗 Lm支持加油

支持

追到live

九品芝麻官

好好睇

唔想咁快完

成日凝住Tiffany本身應該食飯果陣會見到啊遠房親戚林太 係咪因為改過個結局所以冇咗

輸左陣牌開一開黎睇已經過左三百正皮
我今晚開夜出夠三千字

冇 得改左sad end做happy end
其他都唔會轉
不過有巴打叫估中左啲啲
今晚個兩篇之後大家應該會清楚少少

上個玄幻故仲會唔會寫埋

求新年流流唔好sad end

live

等緊文

快D

Live左
晚餐果度劇情有d拖 為左致敬夾硬左d

快出

g持

下次會留意番

岩岩先散水番歸 又要凌晨先有文

以後有機會可能會
當初構思左好耐 不過自己唔夠毅力 文筆又未handle到
如果完左呢篇故仲有機會尻寫啲嘢
希望可以寫下其他嘢
等自己實力夠左再開番無雙黎續寫

多謝世界巴
話說最後居然係贏錢收場
今年幾旺我！

恭喜

快啲啦

仲坐緊車
去左好遠啲朋友到玩

有文未

等得好辛苦

出未

到家沖涼先
一陣兩點前一定有文！
今晚出大概兩篇就應該休息 因為聽日要番工了

想知道個sad end大概係點

寫完哂個故之後應該會用後話講番
不過我覺得個一個唔算係sad end，係true end
因為現實就應該係咁樣 錯過身邊既人
不過故事既話總要有番多啲希望同愛

推
聽日再睇

現實已經夠sad 故事可以多返啲愛

要返工啦 聽日睇

樓主 想問你除咗ptgf同玄幻兩個故
仲有冇出過其他
你個名好熟口面 但我醒唔起邊度見過你又google唔到

我都好想識到個咁既PTGF

隨住最後既甜品同埋生果拼盤，一餐團年飯都算係完滿結束。

大家好好收拾好行裝，寒暄幾句之後都紛紛離開。

見住遠房親戚們一批批咁樣消失，我懸掛係半空既心總算係安定落黎，望住身邊依舊好敬業咁望住我既Tiffany，我真係好感激佢今日肯答應出黎幫我手，雖然大家叫做工作伙伴既關係，但係我已經將佢當左係我朋友。試問今時今日，咁高質既服務態度，呢個世界會有幾多人會有？

離開酒店宴會廳前，Tiffany仲特登好好咁幫我手整理左一下因為悶熱而揩起袖衣衫，成副姐姐照顧小朋友既樣，我唔知點解有一種莫名既窩心。

我同佢兩個人保持住平穩既腳步，同其他人保持少少距離，然後兩個人係呢條離開既走廊上享受住屬於兩個人最後一刻既浪漫。

享受住佢身為ptgf，身為女友帶俾我個種無法用言語形容到既溫暖。

係酒店外好好告別後，各位親戚都各散東西，但大家都約好左初二再上姨丈到拜年。至於初一嘛，大家都會各位去到親家拜會自己另一邊既屋企人。

細舅父依舊車住屋企人番去佢地既住所，北角。

大舅父則係車住大舅母同婆婆番去九龍塘，阿樂就call左的送女朋友番屋企。

雖然舅父曾經話過幫婆婆買個自住既單位，但係婆婆一個老人家不甘寂寞，所以到而家都係同緊佢地一齊住緊，反正九龍塘間舊屋夠哂大，所以住落都仲係好方便。

而婆婆臨走前叫突然停左大舅父，我見到佢踏住緩緩既腳步行黎緊埋黎我地呢一邊，正確少少黎講係我同Tiffany身邊，因為我拖住Tiffany行得比較慢，同其他人仲有住一度小小既距離。

「婆婆。」對住係家族入面定立左咁多年威既婆婆，我依舊有少少既束手束腳既感覺，拘謹得連笑容都好似帶住幾分僵硬。

「婆婆～」反而係Tiffany表現得比較自在，仲可以對住婆婆展現出暖暖既微笑。

婆婆對住我同Tiffany露出審視既眼光，然後開口：「小雅係個好女仔黎架，明仔你要好好地盡男朋友本份，知唔知？」

我點點頭，雖則我其實並唔係佢男朋友。

只見婆婆慢慢行上越過我，正面凝視住Tiffany，然後將手放左係佢肩膀上輕輕拍左拍道：「明仔，拜年記住帶埋人地黎，知道嗎？」

唔知係因為婆婆既威望定係我仲想見到佢既原因——

「哦！」未等Tiffany反應過黎，我已經搶左答道先。

「小雅，咁初二婆婆再同你見面呀。」只見婆婆一臉滿足咁轉身離開。

其實我到而家都唔明婆婆點解會對小雅，亦即係Tiffany有咁高評價，單單只係靠幫手執番手機呢件事應該唔會使到婆婆呢種有好多人生閱歷、充滿智慧既老人家咁欣賞佢，到底Tiffany有咩特質令婆婆咁鍾意佢呢？

唔知點解我有啲好奇，同埋想深入了解下佢。

婆婆轉身走開後，我望向Tiffany，只見呢個時候既佢鼓住臉頰，可愛既臉龐下係有住一絲絲我成日都未曾係佢身上感受過既感覺，嬲。

「你做決定前可唔可以問下我意見先？」

睇黎我既擅作主張，好似令到佢有啲不滿。

「對唔住．．．」唔知點解，我有少少驚佢唔肯答應我既要求。

「算！但唔準有下次，初二下晝既話．．．如果要擠都應該可以擠到啲時間俾你既。」Tiffany擰轉面扮到唔想理我咁。

唔知點解我好似只聽到佢前面個一句話。

唔準有下次，即係以後都仲可以約你？

故事永遠係咁美好

絲打有上過紙言睇故？

仲有一篇 打埋訓

LM，巴打加油

阿明同小雅一定要happy end 阿

想見到happy end

係呀
但我之前幾日搵過紙言唔見有
你del咗？

唔好畀其他人知道tiffany係ptgf得唔得
有人知道實bad end

本來想瞓
見到呢句就等埋先瞓

希望聽朝仲起到身

推
好睇

我以前係紙言有寫過另外一個較
不過都剷哂

我以為得我自己會睇

巴打休息先
呢章會比較多
我要執耐少少

希望樓豬真係可以執吓D錯字，
因為有時真係好難睇 ，
好似係同喺咁，有時個音好唔同，
btw個故好好睇，樓豬加油

屌同人曖昧緊
好想睇多篇補補血

太眼瞓 ... 聽朝繼續追
加油！！

live左

可唔可以校對下先post
自己唔想校都比fd校對下先啦

支持樓主 唔瞓都等你

冇咩朋友知我尻寫緊嘢
收埋寫故

因為電腦打開係咁
完左故之後可能會進行一次大嘅執字再放上網
等大家睇得舒服啲

係緣份呀bb
我好少睇紙言都見到你

聽日返晏 等埋你先訓

支持樓主，等埋你先瞓 聽日返晏晝

呢個時候樓主仲未知道，原來所謂既緣份，一早已經注定。

兩個人相遇既機率係個幾十億份之一，但係為食肥妹泉真係遇上左你。

唔係第一次。

「收到，隊長！下次一定會同你好好匯報左再執行個plan！」我將個份莫名既愉悅收係心底，然後扮正經咁答道。

「無厘正經！」Tiffany懶得理我，然後向住仲未雜開既細舅父一家同媽灸佢地走埋去。

「喂～～仔～～仔！行喇～～」媽子面紅紅咁呼叫我，唔洗講都知道今晚佢一定飲左唔少，隔住五個身位我都可以感受到佢個種酒氣。

而老豆都唔好得幾多，自稱千杯不醉既佢而家已經有少少頭耷耷。

望住已經一把年紀仲可以飲到失哂魂既兩老，我心入面真係有少少感慨，慨嘆仔都唔易做，一陣又要硬拖兩老番去，認真唔好受。

「喂，明仔，不如我車你爸媽番去喇，你一個人帶佢地兩個番去都唔方便。」細舅父講野既同時，目光餘角係你唔留意時好似望左望Tiffany。

照平日黎講呢，我地離開時多數會自己坐車走。

畢竟阿姨佢地番去西半山同我地番去堅尼地城都唔同路，而且如果唔係順路既話，老豆媽子都唔鍾意夾硬黐車坐。

「但係．．．」

「但咩係呀，自己一家人計較咁多。」姨丈由細睇到我大，已經當左我係第個仔。

「阿姨佢．．．」

「我車阿媽同阿妹番去架喇，怕咩姐，走喇你。」神出鬼沒既阿均突然係我身邊插一把聲。

「咁樣．．．」

「得喇，唔好囉嗦喇你！」阿茵用住「執到喇你」既表情望住我，然後快快手拉開車門上車。

唔知點解，我硬係覺得佢地好似夾埋要俾我同Tiffany兩個人獨處既時間。

隨住引擎聲既鳴動，好快有兩架車由酒店門口離開左。

一下子，酒店門前變到十分冷清，得番我同Tiffany。

聽朝起七點半

弱者先訓覺！！！

巴打高汁

望一望自己手錶，我先發覺原來已經到左成十一點正，早早就已經超過左本來Tiffany同我約定好既工作時間。

當我地見到所有人都真係走哂之後，Tiffany好似鬆左口氣問道：「所以話，而家我地算係完左今日個行程喇？」

「應該係架喇。」

冇哂其他人，睇黎我地之間既呢個短暫契約總算完結。

「原來都成十一點架喇！」Tiffany望一望手機時間，我留意到佢用緊既係比較殘既舊款iphone．．．但對於身為an狗既我黎講其實都係唔識分。

「唔包OT錢架！」我打趣笑道，其實無論點我都決定要俾多啲佢。

「我似啲咁斤斤計較既人咩！」Tiffany嘟起咀，係到扮反白眼，不滿我既偏見。

「喂．．．」

「咩？」

「隻手呀．．．」佢有少少面紅咁對住我講，原來我仲一直探住佢既左手。

「唉，唔好意思！」畢竟家陣我地已經唔係男女朋友既關係，我其實都冇呢個資格去拖住佢。

「係喇．．．我俾左你錢先喇。」我拎出銀包，直接拎出兩張金牛俾佢。

「我好似唔夠散紙找俾你．．．」

「由佢喇！OT唔補水，我驚你一陣去勞工署告我。」

「呀．．．你個衰人阿！不過．．．多謝你喇！」Tiffany用粉拳輕輕捶了捶我既手臂，我見到佢露出愉快既微笑。

辛苦耕耘後得到成果，係值得開心既，佢好滿足咁將錢收入銀包，好好袋起。

係未認識佢之前我以為全部PTGF都係雙腿開開，錢銀就入袋；但其實原來仲有一班人唔係將呢個職業當做雞咁做，而係真係去成為個個可以支持下你既girl friend。

「唉，差啲唔記得左！」只見Tiffany係袋入面拎左封利是出黎，上面大大隻字寫住個「畢」。

「拿，俾番你！」Tiffany將媽子俾既利是俾番我。

「喂，唔洗喇，我媽俾左你既咪就係你既囉，講錢傷感情呀！」

「但我唔係你女朋友呀嘛！」Tiffany對於呢封大利是抱有推辭，認為自己冇資格收起佢。

一時間，你地對望住大家，口頭上講唔出任何野。

其實我同佢既關係咪又係建基於金錢之上，講乜鬼講錢傷感情？

而且對方的確唔係我女朋友。

「．．．」

我唔知點解冇勇氣再將封利是推番去俾佢，慢慢咁將佢放入左褲袋。

寂靜既夜、昏暗既街燈之下，你地兩個人之間既空氣好似凝結左咁，只有一架架車輛係路上行駛既聲音。

為左緩衝下兩個人之間突然變得好尷尬既氣氛，我決定出聲打破呢個僵局。

「喂，你番去坐咩？」

「喂，你坐咩車走？」

聲音幾乎係重疊左一齊。

「抄人講野既你！」Tiffany同我對視一笑，突然間時間又流動番——

「地鐵，往堅尼地城，你岩唔岩呀？」我問道。

「居然順路啵。」Tiffany第一次係我面前暴露出佢既有關佢自己既資料。

「你唔怕我知你住邊咩？」

「怕咩，我一陣上環出，唔通成個上環我住哂咩？邊有咁易俾你起到底呀，你又唔係啲神通廣大既起底組！」Tiffany不以為然，對我冇咩防範。

「咁．．．行去坐地鐵？」係會展附近某酒店行去地鐵站都需要一啲時間。

「緊係喇，唔通咁近都要飛的咩！行喇。」

估唔到，原來我地住得都唔算幾遠阿。

／

呢個時候，個「近」字只係指緊物理位置上既近———

我認我係弱者 訓覺去了

終於有文睇可以瞓了，樓主早抖

完喇？

本來想瞓
結果喺床上碌咗成個鐘仲好精神
結果就live咗
都唔知好事定壞事

抖了 三點訓總有四個半鐘睡眠時間

咁先一日

支持 快 d 休息 隻故寫得唔錯

辛苦晒啦 睇完訓得啦

起身寫故啦

Lmlm 幫樓主推吓先啦

估唔到走甜都咁好睇...

終於live 到 真係好好睇 不過有埋Tiffany嘅示意圖就最好

救命，好似好耐無睇過咁爽既故仔
為樓主瘋狂集氣，希望寫好啲！！！！！！（講緊文筆情節同錯別字！）

弱者

好耐有試大過睇愛情故有呢種心跳嘅感覺

好寫實好似真人真事咁，真係好好睇 樓主加油

當我疑惑緊點解婆婆咁肯定小雅係好女仔
明明只係執返部手機俾佢
樓主就係故到提到啦

希望小雅可以真係做到呀明女朋友

仲有其他？ 我睇漏？

我硬係覺得婆婆係知到阿雅嘅身世

L_

番工了 趕得切買埋早餐添
一陣如果冇嘢做可能lunch後可以出文

好撚好睇阿 屌你老母 點解可以咁好睇

留名等其實希望happy end

推 live 咗 好正

好想睇吖

屌！！！！！點解要俾我追到live 又要等

忍住手唔入嚟兩日都係忍唔住

live左 好正

睇咗一陣
係幾好睇既
但係個FEEL太夢幻（尤其是男女主角相遇個位）
多啲波折可能會好啲
希望再睇多陣會再精彩啲
支持！

背景講到呀婆係自己白手興家 呢啲人應該睇人好透 睇佢待人接物談吐都估到七八成

多謝巴打意見
故事黎講我覺得要戲劇性少少先會夠吸引
如果太平淡會唔夠吸引力
所以先會寫啲現實唔會發生嘅事

同埋個故事一定會有起承轉合
如果冇衝突就一啲都唔好睇架喇
之後點寫已經諗好左
希望你會繼續睇埋到尾

利申 之後劇情仲非現實

多謝公司令到我下晝都咁充實
part time仔下星期都要同阿頭做presentation到底係咩玩法

所以一陣要做嘢 要今晚先會有文

Lm
Live咗
好好睇，繼續出 支持你

呢個真係我嘅錯 寫到1999
辛苦哂大家

岩先鬼佬大粒嘢派利是
有個呀姐收完講Merry Christmas
笑到我仆街

追我live會好辛苦
因為成日拖更

家陣先岩岩去左四成就一半
如果唔忙應該月尾完到

樓主 兩個字可以形容 「好睇」

有好耐未試過咁睇文 多謝你連夜絞盡嘅腦汁 圖文並茂 令人有豐富嘅代入感

我咁樣講可能有d誇張 但係衣d古仔令人重拾好多舊回憶 有男女嘅偶遇 又有少時成蘿親人聚首一堂的熱鬧場境 有少少返左去七八十年代或更早香港黃金時期「齊歡唱 同興賀」的境況

雖然古仔較超現實 但取材甚好 樓主應記一功

漏左 畢記明好波！

暫時冇一個完到嘅故
以往成日因為冇人睇就停左
但今次起我所有故都包有頭有尾

如果巴打鍾意本地作家
我推承你睇下三哥同墨說

唔介意睇內地嘅話
我家陣有本追緊嘅大陸小說叫劍來
個作者係我當初令我寫玄幻嘅主要原因

多謝巴打咁賞識
其實我只係負碌 咁岩撞中大家鍾意嘅口味
之後會再加油

live咗 愈睇愈好睇
好想快d知之後劇情發展如何
樓主出快少少

btw 會唔會post上紙言個邊

屌你 好撚好睇呀
等故等得好痛苦

好好睇！
樓主加油！期望有個happy ending

我睇武煉巔峰
有啲大陸小說真係唔錯

幾好睇
快啲出故

有一晚一個來電
我老母話我有未婚妻

唔係 我意思係完咗食飯之後我見到婆婆對小雅咁高評價疑惑緊個陣
樓主下一段就開咗個伏筆啦

留名
快啲出文

Ptgf既故走甜好浪漫好好睇啊

呢篇文真係好有毒撚ff色彩 邊有可能

扮工時爬文，好正呀！
G持

live
留言支持

一次過追哂 好耐冇追過文 唔錯

Live左

畢巴加油！lm

唔駛快 最緊要出曬出好成個故

幾時再有文？

深夜時份既灣仔海旁，真係咩都冇，連車都唔多幾架。我同Tiffany兩個人漫步係路邊，享受下呢一刻既寧靜。

我地兩個目光只係向放係眼前既小路上，一人一句閒話咁傾下今日發生既事，由今朝係巴士上高既事講到岩先散水，明明係短短既一日，但係我地兩個人原來已經一齊經歷左唔少事情。

講起巴士，我突然記起當初佢係車上高聽個首歌，Queen既We will rock you。

「係喇，乜你有聽開Queen架？呢啲咁舊既樂隊，而家仲有人識欣賞咩？」我有啲好奇。

「係呀，以前有個好朋友同過我推薦，所以咪有聽。其實起初其都唔係幾岩我口味架，係慢慢越聽得多佢地既歌，我先識得去欣賞佢地風格。」Tiffany好似係到回想緊舊事，有少少懷念。

「你朋友有taste呀！」

「咪講笑喇，個條友bad taste就有份。」Tiffany異樣既眼光好似唔多希望講有關佢個位朋友既故事，甚至用個「條」字黎形容佢。

「反而係你呀，我真係諗唔到你咁叻，居然係個建築師？」Tiffany將話題拉開，將焦點轉番落我身上。

「把鬼建築師咩，咪又係幫人地打份牛工。」諗起好快就要番去公司再奮鬥，內心百般不願意，而且臉色都將我個種心情表露無遺，呢種樣係年初四既樣。

「乜你好唔鍾意份工咩？」

「唔係唔鍾意既，只不過一定唔會係鍾意囉。」建築師得啖笑。

「咁玄架你講到，即係點姐？」

「打份牛工咁囉，你問我係咪將佢當人生理想，咁緊係冇可能喇。」

「咁你當初做乜大學要揀呢科黎讀呢？」

係囉，點解當初我要揀呢科黎讀呢？

畢業後既呢一年時間，我將身心都投放到工作當中，其實我係咪做緊我真正想要做既事？

每日對住啲autocad、Photoshop、SketchUP，對住呢堆野真係我想要既生活咩？

「因為．．．收入夠穩定掛？之後讀埋個master，如果考到牌，人生咪叫安安樂樂咁囉。」

或者我同其他人一樣，都只係個隨波旋流既人。

「咁你同條咸魚有咩分別呢？」Tiffany皺皺眉頭。

「我係條識得掙扎兩下既咸魚掛。」

我望左望天，香港既夜空根本就唔會有星。

「咁你呢，又有冇去追逐自己夢想？」我反問道。

「緊係有喇！而且仲差少少咋。」Tiffany有少少自豪。

「介唔介意講黎聽下係咩？」

「唔得啵！」Tiffany諗起自己所謂既夢想後，臉色一紅，轉身行快兩步唔肯同我講係咩一回事。

「係喇，聽日初一你得唔得閒呀？」見住跑開緊既Tiffany，我急步跟上前。

聽日個場堂親戚既見面反而係冇令到我咁緊張，因為老豆個邊每次見面都好少人。爺爺嫲嫲係我細細個就已經去左，而老豆都只係得一個細妹，膝下得兩女，每次見面其實都只係兩家人食飯，見下姑姐、姑丈同兩個堂姐妹。

但就算係咁，我都好希望可以帶到Tiffany俾姑姐佢地見下。

「聽日唔得喇！我都有屋企人架嘛～」Tiffany唔洗考慮就答道，然後露出調皮既笑容。

有啲遺憾，但係感覺都係意料之內。

岩既，大家都係有自己生活既人，我同佢其實都冇權力去干擾對方既私人生活。

「拿，不過初二我就預左俾你架喇！你唔好到時走數呀，錢銀準備好！」Tiffany卒卒手指，扮數緊錢。

「得喇，唔走你數既！」

「拿，細路！見你我有緣，咁多人入面你都可以揀中我。見你都唔似會咁快有pool出架喇，如果你過左初二之後選擇再搵我既話，次次都打個折扣俾你又點話！」Tiffany以唔純手既技巧係到留緊客，留客留到講我冇pool出咁真係好咩？

「係係係。」

「咩姐你，打折扣都唔開心呀？」

「開心係開心，但小姐呀，可唔可以唔好咒我冇pool出先。」我扮起嬲黎。

「阿！我唔係呢個意思——」Tiffany有啲手忙腳亂既感覺。

「講笑咋，我似個啲咩都要寫落小氣簿既人咩？」我輕輕力拍左拍佢個頭，然後急步走向前跑去。

「喂！你知唔知拍人個頭會拍蠢人架！」Tiffany佯裝憤怒，長牙舞爪咁急步跟上。

夜空下既街，兩個傻瓜笑住叫住，係條冇人既小路上你追我逐。

現實太苦
呢啲毒撚式嘅純愛小說咪當係糖食下

太現實嘅事大家都經歷過唔少
對我呢啲痴線佬黎講冇咩意思

望一望居然過左四百正皮
真係好感激大家嘅厚愛
兩日內多左二百正皮對我黎講真係好大鼓勵
多謝大家嘅支持

係到希望特登多謝下唯一知道我寫緊呢個故嘅一位好兄弟
如果唔係你話想睇 我就唔會將當初尻嗡嘅嘢寫做呢一個故事

今晚跑完步如果有力應該會再更多篇

我都沉左船...
點解Tiffany你要係ptgf

希望佢係接第一個客同最後一個客啦
比我就叫tiffany轉做ftgf

總管迷xd，有看過雪中悍刀行？

我總管第一本就係雪中
好鍾意老黃 李老前輩同溫華

如果傷感 比快樂更深

不如試下由女仔嘅角度去講

初七都就過 ，快手整個初一睇下先啦

初一會比較短
係一個過渡黎 應該好快就寫完到

多謝巴打意見

好耐無睇故睇到想留言
樓主個故有返以前係舊登追故嘅feel,一口氣追到live,真係好撚正
加速

無無聊聊㩒左入嚟睇
點知一睇就追到live了 等文

讀archi又等讀master...樓豬做緊year out??

點解我覺得遲下Tiffany 會俾男主既親朋戚友見到佢同第二個男仔一齊拖手行街

吸印轉Full Time 啦

明仔加油

樓主唔係archi仔
但身邊有個archi仔俾我做樣板寫

如果大家一陣十二點唔見我上水嘅話 今晚應該冇了
聽日再補更多啲

Archi仔乾收銀晚晚OT慘過做狗

又live左

樓主早點休息
聽日先寫

Support💪🏻

加速！

明仔已經係我地班毒撚嘅投射

唔好衰收尾呀！加油！要盡力追到你想要嘅野返黎

好甜嘅感覺

正評留名

加速plz

正評加速pls

加個靚速

留名正評加速
支持樓主

live咗正皮

無update

我同Tiffany兩個人順住會展既路慢慢行番去地鐵站。

唔知點解明明條路應該幾長下，但係同佢你一句我一句間，原來已經黎到最後既天橋，目的地A5出口原來已經係不遠處，我地好快咁入左站，去到往堅尼地城方向線，上埋車。

撞正年三十晚既呢個時間，岩岩好勁多人係維園閃人，所以地鐵車箱內好擠逼，成個車箱顯得有啲侷促。

見住啲人企哂做左右門神唔識向入面行，我只可以做先鋒，一邊「唔該」一邊往入面慢慢靠入去，可能係今日同Tiffany拖手已經拖出習慣，我唔知唔覺間居然又拉住佢既手係呢班賽車game既阻礙物中搵位攝入。

而當我察覺到我原來拖住佢時，我地兩個人都好似觸電咁快快手鬆開對方既手，然後兩個人都扮作冇事咁對望左下。

「Please stand back from the doors—」

嘟嘟嘟嘟——

係呢個時候突然有一班老友記夾硬往車箱衝過黎，我睇得出佢地每一個後生個時都係運動健將，如果唔係都唔會咁有信心夾硬跑上黎。

猶如美式足球既達陣，老友記們為自己既兵貴神速而感到開心，但係同時車箱內既乘客們相信冇咩人會覺得快樂，因為已經好逼既車箱又突然間塞多左五六個人，係大家推擊之後，企係最入面既我同Tiffany成為左最可憐既一群人。

我俾Tiffany企係門邊位靠住，而自己則係頂係佢前方。

心入面係到諗緊，從來冇人可以越過畢某既劍圍！！！

「唉～」老友記們絲毫唔俾面我，一野推擊令到本黎已經壓到沙甸魚罐碘咁既呢一邊再逼少少，而我甚至成個人直接向前一逼，成個人同Tiffany之間已經好似身貼身，目測Tiffany既面同我既心口間大約得番五厘米，而我只可以夾硬用兩隻手撐左係牆上。

唔好以為個畫面係好型既壁咚，係我眼中家陣我只係似隻夾硬撐係場上既四場爬爬，差兩隻腳上埋牆，我就可以做到傳說中既「蟬式」壁咚。

我盡量唔去望Tiffany，無視左自己呢個想扮型又係柒過柒姑碌咁既狼狽情況。

而到左中環之後，一大班人瘋狂落車，車箱入面開始鬆動。

媽，太好喇！終於可以郁到！

正當我仲心入面歡呼時，突然好似聽到Tiffany叫我咁。

「咩？」撞聾既我聽唔清楚佢講咩，再次問道。

「我話我下個站落車呀！」Tiffany應道，點解好似同岩岩句野都唔岩字數咁既。

「哦．．．」親口聽到佢既告別，內心唔知點解有一陣落寞。

同Tiffany一齊時，唔知點解時間好似過得得特別快，歸途既時光轉眼即逝。

「喂，我走人喇！」黎到上環站時，Tiffany同我講道。

「好喇，自己小心呀！番去到通知聲！」望住佢走出車箱，心入面有一陣講唔出既寂寞。

「得喇，我ig會再搵你喇，你自己都小心啲！拜拜。」Tiffany揮手道。

「嗯，拜拜！」我都揮手告別。

「拜拜！」

「拜拜！」

我地兩個好似一直邊揮手，邊見住對方越行越遠。

而港鐵係唔會再俾我地咁樣無止境拜拜，車門好快關上，列車再次郁動起黎，我望住依舊望住車箱既Tiffany，心入面唔知點解有種講唔出既情感。

係同朋友道別既不捨？

或者因為又要自己一個人而感到唔習慣？

再一次感受到身邊冇人既冷清，呢種落差令到我低頭思考住呢個問題。

／

「我係講唔該你呀，傻仔。」Tiffany眼眨眨望住依舊係車上揮手講再見既我，細細聲講道。

正當大家以為我會放飛機去左訓，我又出左文
呢種話左會放飛機又唔放飛機，其實都算係放緊飛機
係咪估我唔呢到

死喇我企番出黎，又企番入去～呀，咬我食呀～

又係我呀,嚟笑鳩你
姑姐兩個女應該同你唔同姓,點樣叫堂?
姑媽姑姐生嘅仔女一律叫姑表
除非文中嘅姑丈係入贅就另計(只不過再令關係複雜啲)

訓前有文睇 正

愛你呀手足
之後改番冇咁柒

諗起幾個月後就要做乾收銀
我而家都好不安

有睇，好鍾意
有冇其他類似嘅漫畫推介？

摩牙plz

好慘，岩岩一睇熱門見到有個絲打條仔明明已經有女友都仲出去玩PTGF
係到奉勸大家不可一不可再
我呢個故係童話式既故事 同時好似美化緊PTGF咁
但事實上到底PTGF既存在根本就唔係咁美好
唔怕都係到劇透少少
之後明仔同Tiffany會因為呢個問題而有爭執
當然Tiffany賣藝不賣身，同個班出身肉體既女人唔同

點解唔送埋女朋友返屋企呀？
明仔依個男朋友做得唔夠稱職喎

如果係想睇好甜既純愛漫畫
可以去望下古見同學

我岩岩就寫緊呢到

我輕輕力拍左拍佢個頭，然後急步走向前跑去。

「喂！你知唔知拍人個頭會拍蠢人架！」Tiffany佯裝憤怒，長牙舞爪咁急步跟上。

我同ex都曾經有過呢啲對話

咁開心 岀多幾篇啦

之前咪講左 唔比明仔知

今日第一日睇就睇曬，
加油樓主

我都準備搵乾收銀做
Btw邊做嘢邊等緊文

陣間抄車就好笑lu

好似炒開
但今次有埋錄音 好似冇咁大機會炒車掛

咔——

推門入到屋，我見到媽子同埋老豆兩個人已經沖好哂涼，換哂睡衣咁坐左係廳到。

媽子係到食住花生睇緊劇，而老豆則係拎住伊坂幸太郎本死神的精確度睇緊。

見到我推門而入，兩老都露出左困惑既表情。

喂喂喂，應該疑惑既應該係我先岩呀？

「死衰仔，咁快番到黎？你唔係冇送人地番屋企嘛！」未等我出口，媽子直接衝上黎手指篤係我心口。

大佬，我尾行佢會俾佢當痴漢架！

我冇辦法同佢解釋我同Tiffany呢種關係，只可以硬食媽子一餐屌鬼，當我見到媽子好似定啲時：「唔係呀，佢屋企個邊唔係咁方便見到我。」

我嘗試解釋道。

媽子好似自己FF左唔少情境，由佢既眼神我已經get到佢已經將段戀情諗到去地下情。

「咁都可以送到樓下架嘛，死蠢！生到你似你老豆咁一碌木既！」媽子埋怨道，同時好似同老豆呻過佢過去時既不足之處。

老豆扮聽唔到，繼續埋頭睇書。

「下次會架喇，你地兩個呢？唔係醉哂架咩？」我反問道。

兩位唔係應該醉到仆街，點解而家仲咁精神，點解仲生龍活虎咁係廳到hea緊？

「你呀媽散酒功力勁囉。」媽子面不改色咁尻嗡，睇黎我估得冇錯。

我轉身望向唔識講大話既老豆。

「呀仔，新年快樂呀！」老豆突然殺出一句賀年說話。

「老豆，新年快樂．．．？」我自然反應咁答道。

「唉～眼訓，入去抖下先～」老豆趁住空隙避開我本來應該要發動既反擊，唔等我問出口，直接轉身離開．．．

「算，我都入房，冇眼睇你！」媽子用孺子不可教既表情望住我，搖搖頭就入左房。

「．．．」我一條友俾兩老孤立係廳。

算！沖個涼訓覺，唔理你地。

我今日真係好開心呀，我諗聽日一定會更加開心既姐，係咪呀，哈姆太郎～

樓豬唔洗瞓

樓豬仲有冇

咔——

推門入屋後，細小狹窄既劏房已經見到哂所有既野，未訓覺既媽媽同細自己五年，讀緊中學既呀妹正坐左係電視機前。

「家姐，收工番黎喇？新年快樂！」細妹見住我手上高帶住既老麥外賣露出滿意笑容。

對於窮苦人家黎講，有時食個快餐都係奢侈既享受，細妹一直都想試下Chef lemon既手勢好耐。

「小雅番黎喇．．．咳——咳———」

「媽，你咁夜都唔訓，病未好番哂呀？琪琪你又係既，唔叫媽咪去休息下！」

「唔係呀，係媽要等埋你番黎先訓既！」妹妹琪琪申冤。

「新年嘛，緊係點都要一家人一齊，本身諗住等你番黎我再煮少少食大家食下。」媽媽答道。

「得喇，我去整啲湯圓先，琪琪你留肚呀！」

「得喇，我多多都食得落！」琪琪應道，的確佢大胃王起黎連自己都會驚。

而當自己入到個個細小到將洗手間同廚房合埋一齊既空間內，打開電磁爐準備煮食時，細路琪琪都跟埋入黎。

「係喇，家姐你咩事咁開心，番工番到笑笑口都有？」

我個樣似好開心咩？

「有男朋友喇？」琪琪露出奸笑。

「你再講呢，唔同你買新衫架喇！」

「喂喂喂，唔好呀！」一聽到可以有新衫，唔需要再著家姐既二手衫，琪琪即刻敗退。

但係見到家姐滿臉春光，琪琪終究忍唔住好奇心。

「上次個哥哥？」

「都話左冇囉！係都唔會係佢！」諗起個一個麻煩既人，我既內心突然一陣煩燥。

「下，但我覺得佢幾好呀，係喇！下晝佢先黎過探我地！」

聽到呢個消息之後，我既身體有住一絲唔明顯既顫抖。

越黎越過份喇你．．．

姓趙既。

「都話左佢唔係我男朋友，記住下次唔好再理佢，唔好開門俾佢。」我表情好嚴肅咁講道，我唔容許任何人入侵到我同屋企人既生活中。

「哦．．．」見到我呢個表情，琪琪點點頭，唔敢再多聲氣。

／

沖完涼後我訓左係床上高已經有成廿幾分鐘。

平時一上床就可以訓到死豬咁既我，今日居然咁耐都未入到眠。

點解呢？

「咁你當初做乜大學要揀呢科黎讀呢？」

「咁你同條咸魚有咩分別呢？」

Tiffany既話一直係我腦海中回蕩。

開左床頭燈，我爬番起身坐係書枱前面。

書枱後既牆上，五年前同五年後，差別好大。

係最底個一格係我用鎖匙密封左既一個細格。

其實我都知道點解。

可惜身為懦夫既我，明明知道，但又唔敢再去面對呢個事實咁解。

唔知道，你最近過成點呢？

見到五百正皮
拎埋本身打好準備聽日先PO既兩章出黎！！
因為如果係兩章前個位停左真係好冇癮
當係今次爆正皮既加更

聽日既話就可能暫時停停
希望可以好好整理下劇情 唔想到時寫到有BUG
故事暫時進行到呢到應該就岩岩好到左一半
今次呢個故一定可以完美結到尾

去休息下先 今晚暫時唔會再有文了 大家晚安

巴打加油

出多篇啦

想問下依家進度去到邊

初初以為就完，睇嚟應該有排

家陣個市仲要成日俾人講到好差咁
好驚搵唔到工

識貨

一半
奸角岩岩先出場
有排玩

十五萬字內都係短篇小說！

聽日或者後日再努力

古見同學個種甜度岩岩好入心入肺

推
好在入嚟入得夠遲

有啲好奇，樓主你既夢想係乜？

寫嘢 寫好多痴線嘢
所以而家我日日就算只係訓四粒鐘都好開心
因為真係做緊自己想做嘅嘢

辛苦啦，好好休息，期待一個完滿嘅結局

樓主嗰故可唔可以係happy ending

加油啊樓主
特登芒住個post，竟然真係有更新
睇到你篇故事好有清澀嘅感覺
呢一種清新嘅愛情故事好吸引

樓主可唔可以開個故陣係寫痴線嘢

嘩，情敵！

繼續落去，做自己想做同要做嘅嘢，gogogo

add oil

live左，正評！

大概估到個劇情係點

連登少有高汁故
咪爛尾

我都有大約諗法

不過樓主寫法應該唔係咁簡單

咁都估到咁勁
不過唔好講出黎 等我慢慢寫埋先

個走勢唔似短篇咁喎

會架喇 多謝大家

等我搞掂哂生活上嘅事
應該會再開始寫下個故

諗住咁樣完 點知有第二季

富二 大戰 咸魚Archi

好想瘋狂正皮
終於入戲玉

最尾幾段有天航feel

古見同學係漫畫？

古見勁鍾意我開過post啦

【已盲】古見同學有交流障礙症

好正

Yes yes yes 好好睇
唔怕閃死嘅一定要睇

呢套睇左少少冇睇到 搵日補返 類似嘅仲睇過川柳少女

俾個happy ending 嚟得唔得先

推LM

扮工追故追左成朝

樓豬求下你唔好sad end得唔得

好撚正

LM支持

唔小心追到live
衰鬼又真係幾好睇喎

我很喜歡王仙芝，姜泥，曹長卿。
大楚寧可高歌死，不願雨中苟下活。
王仙芝一人願獨守天門，不讓天仙下凡間。XD

總管啲書個個人嘅形象都好立體又有魅力
但我到而家都仲好記得劍神
總管真係除左三哥之外小數我會吹奏嘅網絡作家

btw 巴打啲表情好頂癮 好似去番細個時

放飯了 一陣番學有時間應該會draft下
應該都係今晚出故

Tiffany 唔好再做ptgf
我養你

慢慢

忍手冇入離兩日終於去到一半

樓豬千祈唔好爛尾

好睇lm

lm好睇

屌 唔小心live左

live👻👻

睇個topic以為係鳩故, 又估唔到幾好睇喎

Live咗，加油樓主

好好睇呀, 希望係happy ending啦, 唔好爛尾呀!!

個人最喜歡獨佔八斗風流曹長卿

覺得唔好抄現有電影劇情好似好d, 話就話致敬但兩篇文分別同兩套電影既對白一模一樣咁制，睇到好尷尬又覺得樓主蛇王直接打對白

其實個個post我又覺得幾似借刀
講真，點解會唔post個男友張相？你而家想爆佢喎
同埋，明買明賣…條女又會知個客有女咩，又唔係去主動搞佢

啊.....Live左
好好睇 加油丫明仔

第二篇改左啲
第一篇就真係直抄左啲
我認我真係太懶
下次會好好改進 寫出屬於自己嘅嘢

我睇完係覺得似成班Mk自己圍威喂
廢事再追

btw 巴打你認為如果將打牌改做平時現實情景係咪會好過抄電影橋段多啲？

好多謝你嘅意見

岩岩跑完步
一陣應該十一點幾開始更
今日應該寫兩三千字左右就算

追到live左
加油💪🏼唔好爛尾呀

勤力d得唔得呀，你知唔知幾多人等緊

係呀，其實同一個場境或者想表達既意思有好多種呈現比讀者既方式，所以即使你想寫既行為同電影橋段相似，唔駛抄都可以。
加上你寫既文全部都好寫實，有一兩段太過dramatic反而唔係好事。
BTW 呢d都係個人意見咋，我唔想限制你寫作既空間，自己寫得開心就得啦，加油呀樓主

正當我仲沉醉係過去既回憶當中，突然手提電話既震動將我拉番黎現實。

我望一望係ig既notification，分身收到一則訊息。

tiffanynoname_214：我番到喇！

nooneremember：乜咁耐既？

我比起佢仲要坐多三個站，連我都施施然沖完涼係到休息緊，佢點解而家先番到屋企？

tiffanynoname_214：岩先番黎整左少少野食再沖個涼，一時間唔記得左要同你報個安全添。

Tiffany係對話最後加左個兩手合十既抱歉表情。

nooneremember：唔將我當一回事喇家陣～

tiffanynoname_214：好多野唔係要靠講架嘛，在心中阿！

nooneremember：我睇怕你係俾食慾控制住思考能力就真，因住食食食，食到變隻豬呀！

我仲要send多張圖俾佢。

tiffanynoname_214：新年流流，唔準死死聲！

呢個人真係唔識情趣。

tiffanynoname_214：就黎一點架喇，我準備訓喇。

乜家陣仲有呢啲會一點訓覺既大學生架咩，我用望住奇珍異獸既眼光望住Tiffany既呢條message。

tiffanynoname_214：拿，唔好太夜訓呀，早睡早起先會身體好架。

呢個時候，Tiffany好似俾wechat群入面既大媽上左身咁，居然同我分析起各種夜訓既壞處。

nooneremember：得喇得喇，知道喇！你眼訓就早啲休息！

tiffanynoname_214：咁我真係去訓架喇。

nooneremember：得喇，你就黎變做我呀媽架喇！

雖然Tiffany好噚氣，但其實對於佢既關心我一啲都唔反感，仲有啲沾沾自喜。

tiffanynoname_214：好似auntie咁都幾好呀，有uncle錫住。

我直接send左個反白眼既emoji俾佢。

睇黎佢對於我老豆呢位老婆奴好欣賞咁樣，呢啲女人好恐怖！

我同你地講，我呢啲頂天立地既男子漢係唔會對女性卑躬屈膝！！！

所以我信奉女人唔到八十歲，都唔好俾飽飯食佢地食係岩架，因為俾著佢地有氣有力，真係全世界都係女人話事了。

我鐵骨錚錚畢寄明，係唔會———

tiffanynoname_214：做乜已讀唔回！

nooneremember：係係係～係到。

nooneremember：晚安喇，我都準備去訓喇。

tiffanynoname_214：嗯，咁先岩架嘛，早抖！

nooneremember：早抖喇，快啲休息喇。

然後輪到佢既已讀，所以話阿，女人就係咁！佢可以做，你唔得。

我真係唔明老豆點解會由以前一個浪子變而家咁既男人。

係愛阿？定係責任呢？

而話要訓既我，其實都未可以咁快入到眠，唔知點解個心好似有啲屈住咁，或者起身睇陣劇會好啲。

口頭上係咁講，但其實心入面我並唔係咁諗——

百無聊賴間我居然手賤咁樣又點開左ig。

約第二個ptgf

一日就轉女友
俾媽子打到半身殘廢都有

多謝巴打
有時聽多啲你地意見我先可以知道改進嘅地方
唔係只會越寫越差

文呀 我要更多嘅文

btw 巴絲們推po唔好quot文
唔係可能會影響到大家睇故
麻煩大家了

一陣仲有一篇先訓

live左真係好辛苦

以往既我多數係會碌下自己既ig望下follow開既靚女娘娘，但係唔知點解今次我會轉去自己既分身到，然後點開Tiffany既profile黎睇。

我知道其實我同佢係兩個世界既人，但係都係好手賤咁樣點左入去睇。

或者呢啲就係出於對朋友既關心？

我咁樣同自己講。

Tiffany既頭像係一隻Q板既獅子。

獅子？咁得意既，唔知有咩寓意呢．．．

然後佢成個ig既follower極少，比起郁一郁就幾百個人追隨既ptgf們，佢就好似隻好顯眼既醜小鴨，加埋我得個28個人。

三張隨手影埋既無里頭相拍埋毫無新意既caption同唔包含任務性服務既女友服務，呢個bundle真係對任何男性都冇足夠既吸引力。

對比起同行做緊ptgf既朋友仔，Tiffany成個帳號更顯得好似男人扮緊ptgf去釣狗公或者係超級無敵暗瘡大肥婆搵緊水魚咁，真係唔知我當初係痴咩線先會搵佢。

再回想起岩先佢個野咒我冇pool出留客大法，本身以為咩女性都可以勝任到ptgf既我，一下子就有一個念頭——

小姐，可能呢行真係唔岩你做喇，你都係快啲番火星喇．．．

而我望左一望佢po三張相既時間，成個帳號既第一張相係十月八，第二張相係隔左三日既十月十一，然後第三張就一跳去到尋日？

所以Tiffany做ptgf既次數應該好少？

中間空白左既呢幾個月Tiffany係冇做ptgf？

Tiffany唔做ptgf既原因係咩？

心入面諗住一個又一個問題，我雖然好想知道背後係咩事，但係知道除非我去問Tiffany本人。

如果唔係，我係根本唔會得到任何答案。

慢慢地，眼皮漸漸變得沉重，而我都係不知不覺間抱著一心疑問訓著左。

伏線都準備得七七八八
過埋聽日可以加速
星期四五唔洗番工，放完學就可以瘋狂寫文
live左既大家就忍住先喇

訓覺去了 一陣四點要睇波
大家晚安

先睇文後留名

4點睇曼對巴？

俾姓趙既包左幾個月

我覺得中間加啲致敬位其實幾有賀歲片味道
不過致敬唔代表係照抄 令人聯想到你想致敬果個場景+一兩句出名嘅對白就夠

同樓主一齊睇波 曼聯炒巴黎

樓主撐邊隊

樓主係曼?

我估Tiffany係鐘意左其中一個客 仲要沉左船 但最尾俾人嫌棄身世

Fuck
Live左
Btw篇文睇睇下唔知點解令我諗返起我個ex 雖然佢唔係ptgf 但唔知點解個腦自然投射左佢個樣落Tiffany 度

唔係尋晚呢兩隊

受教了

今日大家推po嘅話請手下留情
俾番個1001我po link就得

文

今日應該lunch會有篇

追到live la

1001

個故勁甜勁純

Pish

新讀者留名
睇到個心好甜

壞左mouse嘅樓主係到搵緊電腦鋪
仲等我早啲食完飯幸番公司
下晝如果蛇到王會出文

趕番公司
嬲到字都打錯
明明尋日都仲用到

文呢?

最中意happy ending

求多次樓主happy ending

文呀

咁就live左

加油巴打

再推

推爆佢

屌 嚇撚死
part-time仔入左房見director
部手提電腦突然出事lag到狗咁樣
之後佢問咩事
我懶幽默應話wifi收唔好
之後俾人西面 柒到冇朋友

推推推

唔好比佢停

「衰仔！衰仔！起身喇！！！」

我張開睡眼惺忪既對目，映入眼既係刺眼既陽光。

「太陽曬到去屎忽喇，成十一點你都仲唔起身！！！」媽子夾硬扯開我緊緊裹住既被。

雖然今年既初一冇往年咁凍，但係媽子一早開住左我尋晚緊閉既窗，再加上因為我著住短衫褲，係冇足夠既保護底下身子接觸到只有十七度既氣溫，活生生將我凍到有啲清醒。

寒冷逼使到我要夾硬起身，冇得賴床。

「快快手去刷牙洗面阿你，一陣你姑妹佢地成家就上黎架喇，咪鬼著條死人孖煙通係你表姐妹面前蕩蕩下！」媽子再三叮囑我，唔想我年初一就俾人當痴漢，落哂佢同老豆面。

一番簡單洗刷之後我換上左平日著開既頹撚運動衫，睇左睇手機，望左眼Tiffany係八年已經send黎既早晨同埋賀年話後就準備出廳坐定好好應佢機。

但係未出廳前我已經感受到個一陣味道。

我面色一沈，唔通係新年三寶？

「老豆．．．媽子佢係．．．？」

「係廚房整緊你最鍾意食既芋頭糕。」老豆低頭睇住書，已經準備同個堆野食割蓆，專登幫我帶頂「最鍾意食」既高帽。

屌！

果然如我所料，係新年三寶！

蘿蔔糕、芋頭糕同埋年糕。

呢三樣野每年過年時都係走唔甩。

相信應該有唔少人對於呢三樣糕都有心理陰影，唔止係怕佢地本身唔多健康有「三高」，更加因為每年新年既時候，屋企人總會收到一堆禮卷去換一車車既乜糕物糕番黎整。

間唔中食下係幾好味，但係由初一食到十五既話，我相信冇咩人會頂得順。

以往呢個情況係我屋企都唔嚴重，但自從兩年前家母多左幾位做緊飲食業既雀友好姐妹後，我見到呢三樣糕就會有啲心驚膽跳。

想當初聽連登見到啲連登仔女既老豆老母拎YYLAM雞塊黎「烹煮」料理整蠱仔女時，我真係笑撚到GAPGAP聲，但係呢兩年間我已經開始笑唔出口。

三餐食糕已經夠慘，但係媽子有時仲會發揮創意，幫菜式增添新意，想問下有冇人同我一樣係食過年糕炒蛋？或者係芋頭糕煎雞翼？

拎出一道道黑暗料理時，媽子仲要懶係有意頭講：「食糕好呀，年糕年糕，年年高升！」

而當我唔想理媽子時，佢好似好幽默咁同我仲要補多句：「新一年可以gogogo，幾有動力做野呀！」

屌，咁蘿蔔糕又點呀？REBORT GO呀？呢到冇Rebort，你個仔叫Tommy呀。

記得當初老豆聽完我呢句野成餐飯都係到尻笑。

然後．．．

然後媽子嬲左我成個上晝唔理我。

今次既我已經學精，唔撚出聲，夾硬食，一於咁樣！

越早食得多呢啲糕，係接落黎幾日就唔洗食黑暗料理。

我覺得比起其他人，我更加明白苦盡甘來既意思。

LIVE

姑姐打錯姑妹
睇得明就好

睇完文之後好想食新年三寶

仲唔覆佢

加速，同推推推

巴打 我前日仲食緊
家陣見了就想死
點解你咁有勇氣想食

我屋企冇點俾人送糕，得一底蘿蔔咋，年初一已經食晒

咁就去一於去食番轉賀下佢
係新年最後幾日感受埋啲氣氛佢

幸福啦 我成個新年都係食過一次蘿蔔糕咋

用左半日追故 好好睇 加油

寫左十日你半日追哂
之後嘅日子會好辛苦了

Live 咗

八點打錯八年

啱啱搭車見到近排好興既ptgf 標題㩒咗入嚟睇一睇一睇就睇咗3個鐘追晒 真係好好睇 中間有啲位悶例如中間鬧交個到同埋打牌個到 想睇多啲呀明同小雅既感情線 有啲位未睇都估到之後劇情例如小雅同明仔巴士上相遇 同小雅執到婆婆電話
樓主加油想繼續追文

好耐無追故，點知一睇不得了，成個下晝都無做嘢，而家仲要live左。

BTW, 樓主要繼續加油呀。

希望畢寄明同曦雅有結果。

曦雅身世唔好咁慘呀，新正頭我唔想眼濕濕呀。

以後會再諗多啲idea架喇
睇黎大家都係鍾意睇情侶互動多啲
之後可能少啲尻多啲愛先

樓主食飯行開下 唔該手下留情俾番個1001我

梗係開咗新post放咗link先啦 實爆post

爆post一推

po2:

好好睇 好有初戀感覺 不過出文前真係要校對下

呢個問題我會多啲力去改善下！